{"config":{"lang":["de","en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Agent Shredder Dokumentation","text":"<p>Dies ist die offizielle Dokumentation des SD-Karten-Shredders und Verschl\u00fcsselungsger\u00e4ts Agent Shredder. Hier wird Aufbau und Funktion der Hard- und Software erkl\u00e4rt. Weitere Informationen wie die Bedienungsanleitung und ein FAQ finden sich auf der Offiziellen Website</p> <p>Im Webshop kann Agent Shredder und Zubeh\u00f6r erworben werden.</p> <p></p>"},{"location":"pages/app/automount/","title":"Automount","text":"<p><code>automount.py</code></p> <p>udisks</p>"},{"location":"pages/app/base/","title":"Basis","text":"<p><code>as_base.py</code></p> <p><code>config.py</code></p> <p><code>keys.py</code></p> <p><code>keyboard</code></p> <p>Display</p>"},{"location":"pages/app/connect/","title":"Verbindung","text":"<p><code>gadget.py</code></p> <p>Linux Gadget</p>"},{"location":"pages/app/container/","title":"Container","text":"<p><code>container_selector.py</code></p> <p><code>container.py</code></p>"},{"location":"pages/app/display/","title":"Display","text":"<p>Framebuffer</p> <p><code>display.py</code></p> <p><code>bakebit_128_64_oled.py</code></p> <p>OLED</p>"},{"location":"pages/app/encryption/","title":"Verschl\u00fcsselung","text":"<p><code>cryptsetup.py</code></p> <p><code>curve25519_pw.py</code></p> <p>DEPR <code>rsa_pw.py</code></p> <p><code>gen_random.py</code></p> <p>LUKS / cryptsetup</p> <p>Public Key/Private key</p> <p>NaCl Lib</p>"},{"location":"pages/app/helper/","title":"Helper","text":"<p><code>binary_helper.py</code></p> <p><code>bytesizes.py</code></p> <p><code>exfat_dir_size.py</code></p> <p><code>subp.py</code></p>"},{"location":"pages/app/","title":"Applikation","text":"<p>Die App ist eine Python3 Anwendung, welche auf einem Linux Host l\u00e4uft und System-Funktionen steuert.</p> <p>der Stager startet die App \u00fcber <code>agent-shredder.py</code></p>"},{"location":"pages/app/menu/","title":"Menu","text":"<p><code>menu.py</code></p> <p><code>screens</code></p>"},{"location":"pages/app/menu/#menu-helper","title":"Menu-Helper","text":"<p><code>confirm.py</code></p> <p><code>get_pin.py</code></p> <p><code>number_picker.py</code></p> <p><code>time_picker.py</code></p> <p><code>info.py</code></p> <p><code>as_file_selector.py</code></p>"},{"location":"pages/app/menu/#accelerometer","title":"Accelerometer","text":"<p><code>accl_picker.py</code></p> <p><code>LIS3DH.py</code></p> <p>Statusbar</p>"},{"location":"pages/app/scripts/","title":"Scripts","text":"<p><code>scripts</code></p> <p><code>as-cryptsetup</code></p> <p><code>as-mount</code></p> <p><code>hid-create</code></p> <p><code>as-gadget</code></p> <p><code>as-utils</code></p> <p><code>hid-remove</code></p> <p><code>script_hashes.json</code></p>"},{"location":"pages/app/shredder/","title":"Shredder","text":"<p>wear leveling</p> <p><code>shredder.py</code></p> <p>Linux blkdiscard Linux dd</p>"},{"location":"pages/app/status-bar/","title":"Statusbar","text":"<p><code>statusbar.py</code></p> <p><code>icons</code></p>"},{"location":"pages/app/status-bar/#power","title":"Power","text":"<p><code>max17055.py</code></p>"},{"location":"pages/app/status-bar/#rtc","title":"RTC","text":"<p><code>RV_3028.py</code></p>"},{"location":"pages/app/transfer/","title":"Transfer","text":"<p><code>rsync.py</code></p> <p>Linux rsync</p>"},{"location":"pages/app/update/","title":"Update","text":"<p><code>create_update.py</code></p> <p><code>update_selector.py</code></p>"},{"location":"pages/app/update/#signing","title":"Signing","text":"<p><code>sign_container.py</code></p>"},{"location":"pages/datenschutz/","title":"Datenschutzerkl\u00e4rung","text":"<p>Wir freuen uns sehr \u00fcber Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsleitung der WTF Kooperative eG. Eine Nutzung der Internetseiten der WTF Kooperative eG ist grunds\u00e4tzlich ohne jede Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Sofern eine betroffene Person besondere Services unseres Unternehmens \u00fcber unsere Internetseite in Anspruch nehmen m\u00f6chte, k\u00f6nnte jedoch eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich werden. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich und besteht f\u00fcr eine solche Verarbeitung keine gesetzliche Grundlage, holen wir generell eine Einwilligung der betroffenen Person ein.</p> <p>Die Verarbeitung personenbezogener Daten, beispielsweise des Namens, der Anschrift, E-Mail-Adresse oder Telefonnummer einer betroffenen Person, erfolgt stets im Einklang mit der Datenschutz-Grundverordnung und in \u00dcbereinstimmung mit den f\u00fcr die WTF Kooperative eG geltenden landesspezifischen Datenschutzbestimmungen. Mittels dieser Datenschutzerkl\u00e4rung m\u00f6chte unser Unternehmen die \u00d6ffentlichkeit \u00fcber Art, Umfang und Zweck der von uns erhobenen, genutzten und verarbeiteten personenbezogenen Daten informieren. Ferner werden betroffene Personen mittels dieser Datenschutzerkl\u00e4rung \u00fcber die ihnen zustehenden Rechte aufgekl\u00e4rt.</p> <p>Die WTF Kooperative eG hat als f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher zahlreiche technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen umgesetzt, um einen m\u00f6glichst l\u00fcckenlosen Schutz der \u00fcber diese Internetseite verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Dennoch k\u00f6nnen Internetbasierte Daten\u00fcbertragungen grunds\u00e4tzlich Sicherheitsl\u00fccken aufweisen, sodass ein absoluter Schutz nicht gew\u00e4hrleistet werden kann. Aus diesem Grund steht es jeder betroffenen Person frei, personenbezogene Daten auch auf alternativen Wegen, beispielsweise telefonisch, an uns zu \u00fcbermitteln.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#1-begriffsbestimmungen","title":"1. Begriffsbestimmungen","text":"<p>Die Datenschutzerkl\u00e4rung der WTF Kooperative eG beruht auf den Begrifflichkeiten, die durch den Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber beim Erlass der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) verwendet wurden. Unsere Datenschutzerkl\u00e4rung soll sowohl f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit als auch f\u00fcr unsere Kunden und Gesch\u00e4ftspartner einfach lesbar und verst\u00e4ndlich sein. Um dies zu gew\u00e4hrleisten, m\u00f6chten wir vorab die verwendeten Begrifflichkeiten erl\u00e4utern.</p> <p>Wir verwenden in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung unter anderem die folgenden Begriffe:</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#a-personenbezogene-daten","title":"a)    personenbezogene Daten","text":"<p>Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden \u201ebetroffene Person\u201c) beziehen. Als identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind, identifiziert werden kann.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#b-betroffene-person","title":"b)    betroffene Person","text":"<p>Betroffene Person ist jede identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person, deren personenbezogene Daten von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen verarbeitet werden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#c-verarbeitung","title":"c)    Verarbeitung","text":"<p>Verarbeitung ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Ver\u00e4nderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch \u00dcbermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verkn\u00fcpfung, die Einschr\u00e4nkung, das L\u00f6schen oder die Vernichtung.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#d-einschrankung-der-verarbeitung","title":"d)    Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung","text":"<p>Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung ist die Markierung gespeicherter personenbezogener Daten mit dem Ziel, ihre k\u00fcnftige Verarbeitung einzuschr\u00e4nken.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#e-profiling","title":"e)    Profiling","text":"<p>Profiling ist jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte pers\u00f6nliche Aspekte, die sich auf eine nat\u00fcrliche Person beziehen, zu bewerten, insbesondere, um Aspekte bez\u00fcglich Arbeitsleistung, wirtschaftlicher Lage, Gesundheit, pers\u00f6nlicher Vorlieben, Interessen, Zuverl\u00e4ssigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser nat\u00fcrlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#f-pseudonymisierung","title":"f)     Pseudonymisierung","text":"<p>Pseudonymisierung ist die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, auf welche die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zus\u00e4tzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden k\u00f6nnen, sofern diese zus\u00e4tzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen unterliegen, die gew\u00e4hrleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren nat\u00fcrlichen Person zugewiesen werden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#g-verantwortlicher-oder-fur-die-verarbeitung-verantwortlicher","title":"g)    Verantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher","text":"<p>Verantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher ist die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet. Sind die Zwecke und Mittel dieser Verarbeitung durch das Unionsrecht oder das Recht der Mitgliedstaaten vorgegeben, so kann der Verantwortliche beziehungsweise k\u00f6nnen die bestimmten Kriterien seiner Benennung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten vorgesehen werden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#h-auftragsverarbeiter","title":"h)    Auftragsverarbeiter","text":"<p>Auftragsverarbeiter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#i-empfanger","title":"i)      Empf\u00e4nger","text":"<p>Empf\u00e4nger ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, der personenbezogene Daten offengelegt werden, unabh\u00e4ngig davon, ob es sich bei ihr um einen Dritten handelt oder nicht. Beh\u00f6rden, die im Rahmen eines bestimmten Untersuchungsauftrags nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten m\u00f6glicherweise personenbezogene Daten erhalten, gelten jedoch nicht als Empf\u00e4nger.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#j-dritter","title":"j)      Dritter","text":"<p>Dritter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle au\u00dfer der betroffenen Person, dem Verantwortlichen, dem Auftragsverarbeiter und den Personen, die unter der unmittelbaren Verantwortung des Verantwortlichen oder des Auftragsverarbeiters befugt sind, die personenbezogenen Daten zu verarbeiten.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#k-einwilligung","title":"k)    Einwilligung","text":"<p>Einwilligung ist jede von der betroffenen Person freiwillig f\u00fcr den bestimmten Fall in informierter Weise und unmissverst\u00e4ndlich abgegebene Willensbekundung in Form einer Erkl\u00e4rung oder einer sonstigen eindeutigen best\u00e4tigenden Handlung, mit der die betroffene Person zu verstehen gibt, dass sie mit der Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten einverstanden ist.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#2-name-und-anschrift-des-fur-die-verarbeitung-verantwortlichen","title":"2. Name und Anschrift des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen","text":"<p>Verantwortlicher im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung, sonstiger in den Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union geltenden Datenschutzgesetze und anderer Bestimmungen mit datenschutzrechtlichem Charakter ist die:</p> <p>WTF Kooperative eG Forsmannstr. 14 B 22303 Hamburg Deutschland</p> <p>Telefon: 040 / 2285143-0</p> <p>E-Mail: office@wtf-eg.de</p> <p>GnuPG Key: CBBB F914 ADDC 7678 5A3F 1638 D1E4 7FA5 FC0F 6DFD</p> <p>Website: www.wtf-eg.de</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#3-cookies","title":"3. Cookies","text":"<p>Die Internetseiten der WTF Kooperative eG verwenden Cookies. Cookies sind Textdateien, welche \u00fcber einen Internetbrowser auf einem Computersystem abgelegt und gespeichert werden.</p> <p>Zahlreiche Internetseiten und Server verwenden Cookies. Viele Cookies enthalten eine sogenannte Cookie-ID. Eine Cookie-ID ist eine eindeutige Kennung des Cookies. Sie besteht aus einer Zeichenfolge, durch welche Internetseiten und Server dem konkreten Internetbrowser zugeordnet werden k\u00f6nnen, in dem das Cookie gespeichert wurde. Dies erm\u00f6glicht es den besuchten Internetseiten und Servern, den individuellen Browser der betroffenen Person von anderen Internetbrowsern, die andere Cookies enthalten, zu unterscheiden. Ein bestimmter Internetbrowser kann \u00fcber die eindeutige Cookie-ID wiedererkannt und identifiziert werden.</p> <p>Durch den Einsatz von Cookies kann die WTF Kooperative eG den Nutzern dieser Internetseite nutzerfreundlichere Services bereitstellen, die ohne die Cookie-Setzung nicht m\u00f6glich w\u00e4ren.</p> <p>Mittels eines Cookies k\u00f6nnen die Informationen und Angebote auf unserer Internetseite im Sinne des Benutzers optimiert werden. Cookies erm\u00f6glichen uns, wie bereits erw\u00e4hnt, die Benutzer unserer Internetseite wiederzuerkennen. Zweck dieser Wiedererkennung ist es, den Nutzern die Verwendung unserer Internetseite zu erleichtern. Der Benutzer einer Internetseite, die Cookies verwendet, muss beispielsweise nicht bei jedem Besuch der Internetseite erneut seine Zugangsdaten eingeben, weil dies von der Internetseite und dem auf dem Computersystem des Benutzers abgelegten Cookie \u00fcbernommen wird. Ein weiteres Beispiel ist das Cookie eines Warenkorbes im Online-Shop. Der Online-Shop merkt sich die Artikel, die ein Kunde in den virtuellen Warenkorb gelegt hat, \u00fcber ein Cookie.</p> <p>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Ferner k\u00f6nnen bereits gesetzte Cookies jederzeit \u00fcber einen Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gel\u00f6scht werden. Dies ist in allen g\u00e4ngigen Internetbrowsern m\u00f6glich. Deaktiviert die betroffene Person die Setzung von Cookies in dem genutzten Internetbrowser, sind unter Umst\u00e4nden nicht alle Funktionen unserer Internetseite vollumf\u00e4nglich nutzbar.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#4-erfassung-von-allgemeinen-daten-und-informationen","title":"4. Erfassung von allgemeinen Daten und Informationen","text":"<p>Die Internetseite der WTF Kooperative eG erfasst mit jedem Aufruf der Internetseite durch eine betroffene Person oder ein automatisiertes System eine Reihe von allgemeinen Daten und Informationen. Diese allgemeinen Daten und Informationen werden in den Logfiles des Servers gespeichert. Erfasst werden k\u00f6nnen die (1) verwendeten Browsertypen und Versionen, (2) das vom zugreifenden System verwendete Betriebssystem, (3) die Internetseite, von welcher ein zugreifendes System auf unsere Internetseite gelangt (sogenannte Referrer), (4) die Unterwebseiten, welche \u00fcber ein zugreifendes System auf unserer Internetseite angesteuert werden, (5) das Datum und die Uhrzeit eines Zugriffs auf die Internetseite, (6) eine Internet-Protokoll-Adresse (IP-Adresse), (7) der Internet-Service-Provider des zugreifenden Systems und (8) sonstige \u00e4hnliche Daten und Informationen, die der Gefahrenabwehr im Falle von Angriffen auf unsere informationstechnologischen Systeme dienen.</p> <p>Bei der Nutzung dieser allgemeinen Daten und Informationen zieht die WTF Kooperative eG keine R\u00fcckschl\u00fcsse auf die betroffene Person. Diese Informationen werden vielmehr ben\u00f6tigt, um (1) die Inhalte unserer Internetseite korrekt auszuliefern, (2) die Inhalte unserer Internetseite sowie die Werbung f\u00fcr diese zu optimieren, (3) die dauerhafte Funktionsf\u00e4higkeit unserer informationstechnologischen Systeme und der Technik unserer Internetseite zu gew\u00e4hrleisten sowie (4) um Strafverfolgungsbeh\u00f6rden im Falle eines Cyberangriffes die zur Strafverfolgung notwendigen Informationen bereitzustellen. Diese anonym erhobenen Daten und Informationen werden durch die WTF Kooperative eG daher einerseits statistisch und ferner mit dem Ziel ausgewertet, den Datenschutz und die Datensicherheit in unserem Unternehmen zu erh\u00f6hen, um letztlich ein optimales Schutzniveau f\u00fcr die von uns verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Die anonymen Daten der Server-Logfiles werden getrennt von allen durch eine betroffene Person angegebenen personenbezogenen Daten gespeichert.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#5-abonnement-unseres-newsletters","title":"5. Abonnement unseres Newsletters","text":"<p>Auf der Internetseite der WTF Kooperative eG wird den Benutzern die M\u00f6glichkeit einger\u00e4umt, den Newsletter unseres Unternehmens zu abonnieren. Welche personenbezogenen Daten bei der Bestellung des Newsletters an den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, ergibt sich aus der hierzu verwendeten Eingabemaske.</p> <p>Die WTF Kooperative eG informiert ihre Kunden und Gesch\u00e4ftspartner in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden im Wege eines Newsletters \u00fcber Angebote des Unternehmens. Der Newsletter unseres Unternehmens kann von der betroffenen Person grunds\u00e4tzlich nur dann empfangen werden, wenn (1) die betroffene Person \u00fcber eine g\u00fcltige E-Mail-Adresse verf\u00fcgt und (2) die betroffene Person sich f\u00fcr den Newsletterversand registriert. An die von einer betroffenen Person erstmalig f\u00fcr den Newsletterversand eingetragene E-Mail-Adresse wird aus rechtlichen Gr\u00fcnden eine Best\u00e4tigungsmail im Double-Opt-In-Verfahren versendet. Diese Best\u00e4tigungsmail dient der \u00dcberpr\u00fcfung, ob der Inhaber der E-Mail-Adresse als betroffene Person den Empfang des Newsletters autorisiert hat.</p> <p>Bei der Anmeldung zum Newsletter speichern wir ferner die vom Internet-Service-Provider (ISP) vergebene IP-Adresse des von der betroffenen Person zum Zeitpunkt der Anmeldung verwendeten Computersystems sowie das Datum und die Uhrzeit der Anmeldung. Die Erhebung dieser Daten ist erforderlich, um den(m\u00f6glichen) Missbrauch der E-Mail-Adresse einer betroffenen Person zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt nachvollziehen zu k\u00f6nnen und dient deshalb der rechtlichen Absicherung des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen.</p> <p>Die im Rahmen einer Anmeldung zum Newsletter erhobenen personenbezogenen Daten werden ausschlie\u00dflich zum Versand unseres Newsletters verwendet. Ferner k\u00f6nnten Abonnenten des Newsletters per E-Mail informiert werden, sofern dies f\u00fcr den Betrieb des Newsletter-Dienstes oder eine diesbez\u00fcgliche Registrierung erforderlich ist, wie dies im Falle von \u00c4nderungen am Newsletterangebot oder bei der Ver\u00e4nderung der technischen Gegebenheiten der Fall sein k\u00f6nnte. Es erfolgt keine Weitergabe der im Rahmen des Newsletter-Dienstes erhobenen personenbezogenen Daten an Dritte. Das Abonnement unseres Newsletters kann durch die betroffene Person jederzeit gek\u00fcndigt werden. Die Einwilligung in die Speicherung personenbezogener Daten, die die betroffene Person uns f\u00fcr den Newsletterversand erteilt hat, kann jederzeit widerrufen werden. Zum Zwecke des Widerrufs der Einwilligung findet sich in jedem Newsletter ein entsprechender Link. Ferner besteht die M\u00f6glichkeit, sich jederzeit auch direkt auf der Internetseite des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen vom Newsletterversand abzumelden oder dies dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen auf andere Weise mitzuteilen.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#6-newsletter-tracking","title":"6. Newsletter-Tracking","text":"<p>Die Newsletter der WTF Kooperative eG enthalten sogenannte Z\u00e4hlpixel. Ein Z\u00e4hlpixel ist eine Miniaturgrafik, die in solche E-Mails eingebettet wird, welche im HTML-Format versendet werden, um eine Logdatei-Aufzeichnung und eine Logdatei-Analyse zu erm\u00f6glichen. Dadurch kann eine statistische Auswertung des Erfolges oder Misserfolges von Online-Marketing-Kampagnen durchgef\u00fchrt werden. Anhand des eingebetteten Z\u00e4hlpixels kann die WTF Kooperative eG erkennen, ob und wann eine E-Mail von einer betroffenen Person ge\u00f6ffnet wurde und welche in der E-Mail befindlichen Links von der betroffenen Person aufgerufen wurden.</p> <p>Solche \u00fcber die in den Newslettern enthaltenen Z\u00e4hlpixel erhobenen personenbezogenen Daten, werden von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen gespeichert und ausgewertet, um den Newsletterversand zu optimieren und den Inhalt zuk\u00fcnftiger Newsletter noch besser den Interessen der betroffenen Person anzupassen. Diese personenbezogenen Daten werden nicht an Dritte weitergegeben. Betroffene Personen sind jederzeit berechtigt, die diesbez\u00fcgliche gesonderte, \u00fcber das Double-Opt-In-Verfahren abgegebene Einwilligungserkl\u00e4rung zu widerrufen. Nach einem Widerruf werden diese personenbezogenen Daten von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen gel\u00f6scht. Eine Abmeldung vom Erhalt des Newsletters deutet die WTF Kooperative eG automatisch als Widerruf.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#7-routinemaige-loschung-und-sperrung-von-personenbezogenen-daten","title":"7. Routinem\u00e4\u00dfige L\u00f6schung und Sperrung von personenbezogenen Daten","text":"<p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche verarbeitet und speichert personenbezogene Daten der betroffenen Person nur f\u00fcr den Zeitraum, der zur Erreichung des Speicherungszwecks erforderlich ist oder sofern dies durch den Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einen anderen Gesetzgeber in Gesetzen oder Vorschriften, welchen der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde.</p> <p>Entf\u00e4llt der Speicherungszweck oder l\u00e4uft eine vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einem anderen zust\u00e4ndigen Gesetzgeber vorgeschriebene Speicherfrist ab, werden die personenbezogenen Daten routinem\u00e4\u00dfig und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften gesperrt oder gel\u00f6scht.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#8-rechte-der-betroffenen-person","title":"8. Rechte der betroffenen Person","text":""},{"location":"pages/datenschutz/#a-recht-auf-bestatigung","title":"a)    Recht auf Best\u00e4tigung","text":"<p>Jede betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber einger\u00e4umte Recht, von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob sie betreffende personenbezogene Daten verarbeitet werden. M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Best\u00e4tigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#b-recht-auf-auskunft","title":"b)    Recht auf Auskunft","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, jederzeit von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen unentgeltliche Auskunft \u00fcber die zu seiner Person gespeicherten personenbezogenen Daten und eine Kopie dieser Auskunft zu erhalten. Ferner hat der Europ\u00e4ische Richtlinien- und Verordnungsgeber der betroffenen Person Auskunft \u00fcber folgende Informationen zugestanden:</p> <ul> <li>die Verarbeitungszwecke</li> <li>die Kategorien personenbezogener Daten, die verarbeitet werden</li> <li>die Empf\u00e4nger oder Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die personenbezogenen Daten offengelegt worden sind oder noch offengelegt werden, insbesondere bei Empf\u00e4ngern in Drittl\u00e4ndern oder bei internationalen Organisationen</li> <li>falls m\u00f6glich die geplante Dauer, f\u00fcr die die personenbezogenen Daten gespeichert werden, oder, falls dies nicht m\u00f6glich ist, die Kriterien f\u00fcr die Festlegung dieser Dauer</li> <li>das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der sie betreffenden personenbezogenen Daten oder auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung</li> <li>das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden: Alle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten</li> <li>das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling gem\u00e4\u00df Artikel 22 Abs.1 und 4 DS-GVO und \u2014 zumindest in diesen F\u00e4llen \u2014 aussagekr\u00e4ftige Informationen \u00fcber die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung f\u00fcr die betroffene Person</li> </ul> <p>Ferner steht der betroffenen Person ein Auskunftsrecht dar\u00fcber zu, ob personenbezogene Daten an ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt wurden. Sofern dies der Fall ist, so steht der betroffenen Person im \u00dcbrigen das Recht zu, Auskunft \u00fcber die geeigneten Garantien im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung zu erhalten.</p> <p>M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Auskunftsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#c-recht-auf-berichtigung","title":"c)    Recht auf Berichtigung","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, die unverz\u00fcgliche Berichtigung sie betreffender unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen. Ferner steht der betroffenen Person das Recht zu, unter Ber\u00fccksichtigung der Zwecke der Verarbeitung, die Vervollst\u00e4ndigung unvollst\u00e4ndiger personenbezogener Daten \u2014 auch mittels einer erg\u00e4nzenden Erkl\u00e4rung \u2014 zu verlangen.</p> <p>M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Berichtigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#d-recht-auf-loschung-recht-auf-vergessen-werden","title":"d)    Recht auf L\u00f6schung (Recht auf Vergessen werden)","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, von dem Verantwortlichen zu verlangen, dass die sie betreffenden personenbezogenen Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft und soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist:</p> <ul> <li>Die personenbezogenen Daten wurden f\u00fcr solche Zwecke erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet, f\u00fcr welche sie nicht mehr notwendig sind.</li> <li>Die betroffene Person widerruft ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.</li> <li>Die betroffene Person legt gem\u00e4\u00df Art. 21 Abs. 1 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein, und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder die betroffene Person legt gem\u00e4\u00df Art. 21 Abs. 2 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.</li> <li>Die personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet.</li> <li>Die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.</li> <li>Die personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art. 8 Abs. 1 DS-GVO erhoben.</li> </ul> <p>Sofern einer der oben genannten Gr\u00fcnde zutrifft und eine betroffene Person die L\u00f6schung von personenbezogenen Daten, die bei der WTF Kooperative eG gespeichert sind, veranlassen m\u00f6chte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der WTF Kooperative eG wird veranlassen, dass dem L\u00f6schverlangen unverz\u00fcglich nachgekommen wird.</p> <p>Wurden die personenbezogenen Daten von der WTF Kooperative eG \u00f6ffentlich gemacht und ist unser Unternehmen als Verantwortlicher gem\u00e4\u00df Art. 17 Abs. 1 DS-GVO zur L\u00f6schung der personenbezogenen Daten verpflichtet, so trifft die WTF Kooperative eG unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um andere f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, welche die ver\u00f6ffentlichten personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber in Kenntnis zu setzen, dass die betroffene Person von diesen anderen f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortlichen die L\u00f6schung s\u00e4mtlicher Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt hat, soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist. Der Mitarbeiter der WTF Kooperative eG wird im Einzelfall das Notwendige veranlassen.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#e-recht-auf-einschrankung-der-verarbeitung","title":"e)    Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, von dem Verantwortlichen die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung zu verlangen, wenn eine der folgenden Voraussetzungen gegeben ist:</p> <ul> <li>Die Richtigkeit der personenbezogenen Daten wird von der betroffenen Person bestritten, und zwar f\u00fcr eine Dauer, die es dem Verantwortlichen erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen.</li> <li>Die Verarbeitung ist unrechtm\u00e4\u00dfig, die betroffene Person lehnt die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ab und verlangt stattdessen die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten.</li> <li>Der Verantwortliche ben\u00f6tigt die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger, die betroffene Person ben\u00f6tigt sie jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</li> <li>Die betroffene Person hat Widerspruch gegen die Verarbeitung gem. Art. 21 Abs. 1 DS-GVO eingelegt und es steht noch nicht fest, ob die berechtigten Gr\u00fcnde des Verantwortlichen gegen\u00fcber denen der betroffenen Person \u00fcberwiegen.</li> </ul> <p>Sofern eine der oben genannten Voraussetzungen gegeben ist und eine betroffene Person die Einschr\u00e4nkung von personenbezogenen Daten, die bei der WTF Kooperative eG gespeichert sind, verlangen m\u00f6chte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der WTF Kooperative eG wird die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung veranlassen.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#f-recht-auf-datenubertragbarkeit","title":"f)     Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, die sie betreffenden personenbezogenen Daten, welche durch die betroffene Person einem Verantwortlichen bereitgestellt wurden, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Sie hat au\u00dferdem das Recht, diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu \u00fcbermitteln, sofern die Verarbeitung auf der Einwilligung gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO oder auf einem Vertrag gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe b DS-GVO beruht und die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt, sofern die Verarbeitung nicht f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, welche dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde.</p> <p>Ferner hat die betroffene Person bei der Aus\u00fcbung ihres Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit gem\u00e4\u00df Art. 20 Abs. 1 DS-GVO das Recht, zu erwirken, dass die personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen an einen anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist und sofern hiervon nicht die Rechte und Freiheiten anderer Personen beeintr\u00e4chtigt werden.</p> <p>Zur Geltendmachung des Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit kann sich die betroffene Person jederzeit an einen Mitarbeiter der WTF Kooperative eG wenden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#g-recht-auf-widerspruch","title":"g)    Recht auf Widerspruch","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung sie betreffender personenbezogener Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 Buchstaben e oder f DS-GVO erfolgt, Widerspruch einzulegen. Dies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling.</p> <p>Die WTF Kooperative eG verarbeitet die personenbezogenen Daten im Falle des Widerspruchs nicht mehr, es sei denn, wir k\u00f6nnen zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die den Interessen, Rechten und Freiheiten der betroffenen Person \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</p> <p>Verarbeitet die WTF Kooperative eG personenbezogene Daten, um Direktwerbung zu betreiben, so hat die betroffene Person das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen. Dies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht. Widerspricht die betroffene Person gegen\u00fcber der WTF Kooperative eG der Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung, so wird die WTF Kooperative eG die personenbezogenen Daten nicht mehr f\u00fcr diese Zwecke verarbeiten.</p> <p>Zudem hat die betroffene Person das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, gegen die sie betreffende Verarbeitung personenbezogener Daten, die bei der WTF Kooperative eG zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gem\u00e4\u00df Art. 89 Abs. 1 DS-GVO erfolgen, Widerspruch einzulegen, es sei denn, eine solche Verarbeitung ist zur Erf\u00fcllung einer im \u00f6ffentlichen Interesse liegenden Aufgabe erforderlich.</p> <p>Zur Aus\u00fcbung des Rechts auf Widerspruch kann sich die betroffene Person direkt an jeden Mitarbeiter der WTF Kooperative eG oder einen anderen Mitarbeiter wenden. Der betroffenen Person steht es ferner frei, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft, ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG, ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszu\u00fcben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#h-automatisierte-entscheidungen-im-einzelfall-einschlielich-profiling","title":"h)    Automatisierte Entscheidungen im Einzelfall einschlie\u00dflich Profiling","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, nicht einer ausschlie\u00dflich auf einer automatisierten Verarbeitung \u2014 einschlie\u00dflich Profiling \u2014 beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die ihr gegen\u00fcber rechtliche Wirkung entfaltet oder sie in \u00e4hnlicher Weise erheblich beeintr\u00e4chtigt, sofern die Entscheidung (1) nicht f\u00fcr den Abschluss oder die Erf\u00fcllung eines Vertrags zwischen der betroffenen Person und dem Verantwortlichen erforderlich ist, oder (2) aufgrund von Rechtsvorschriften der Union oder der Mitgliedstaaten, denen der Verantwortliche unterliegt, zul\u00e4ssig ist und diese Rechtsvorschriften angemessene Ma\u00dfnahmen zur Wahrung der Rechte und Freiheiten sowie der berechtigten Interessen der betroffenen Person enthalten oder (3) mit ausdr\u00fccklicher Einwilligung der betroffenen Person erfolgt.</p> <p>Ist die Entscheidung (1) f\u00fcr den Abschluss oder die Erf\u00fcllung eines Vertrags zwischen der betroffenen Person und dem Verantwortlichen erforderlich oder (2) erfolgt sie mit ausdr\u00fccklicher Einwilligung der betroffenen Person, trifft die WTF Kooperative eG angemessene Ma\u00dfnahmen, um die Rechte und Freiheiten sowie die berechtigten Interessen der betroffenen Person zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person seitens des Verantwortlichen, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung geh\u00f6rt.</p> <p>M\u00f6chte die betroffene Person Rechte mit Bezug auf automatisierte Entscheidungen geltend machen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#i-recht-auf-widerruf-einer-datenschutzrechtlichen-einwilligung","title":"i)      Recht auf Widerruf einer datenschutzrechtlichen Einwilligung","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, eine Einwilligung zur Verarbeitung personenbezogener Daten jederzeit zu widerrufen.</p> <p>M\u00f6chte die betroffene Person ihr Recht auf Widerruf einer Einwilligung geltend machen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#9-rechtsgrundlage-der-verarbeitung","title":"9. Rechtsgrundlage der Verarbeitung","text":"<p>Art. 6 I lit. a DS-GVO dient unserem Unternehmen als Rechtsgrundlage f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge, bei denen wir eine Einwilligung f\u00fcr einen bestimmten Verarbeitungszweck einholen. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich, wie dies beispielsweise bei Verarbeitungsvorg\u00e4ngen der Fall ist, die f\u00fcr eine Lieferung von Waren oder die Erbringung einer sonstigen Leistung oder Gegenleistung notwendig sind, so beruht die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. b DS-GVO. Gleiches gilt f\u00fcr solche Verarbeitungsvorg\u00e4nge die zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich sind, etwa in F\u00e4llen von Anfragen zur unseren Produkten oder Leistungen. Unterliegt unser Unternehmen einer rechtlichen Verpflichtung durch welche eine Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich wird, wie beispielsweise zur Erf\u00fcllung steuerlicher Pflichten, so basiert die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. c DS-GVO. In seltenen F\u00e4llen k\u00f6nnte die Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich werden, um lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen nat\u00fcrlichen Person zu sch\u00fctzen. Dies w\u00e4re beispielsweise der Fall, wenn ein Besucher in unserem Betrieb verletzt werden w\u00fcrde und daraufhin sein Name, sein Alter, seine Krankenkassendaten oder sonstige lebenswichtige Informationen an einen Arzt, ein Krankenhaus oder sonstige Dritte weitergegeben werden m\u00fcssten. Dann w\u00fcrde die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. d DS-GVO beruhen. Letztlich k\u00f6nnten Verarbeitungsvorg\u00e4nge auf Art. 6 I lit. f DS-GVO beruhen. Auf dieser Rechtsgrundlage basieren Verarbeitungsvorg\u00e4nge, die von keiner der vorgenannten Rechtsgrundlagen erfasst werden, wenn die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres Unternehmens oder eines Dritten erforderlich ist, sofern die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen nicht \u00fcberwiegen. Solche Verarbeitungsvorg\u00e4nge sind uns insbesondere deshalb gestattet, weil sie durch den Europ\u00e4ischen Gesetzgeber besonders erw\u00e4hnt wurden. Er vertrat insoweit die Auffassung, dass ein berechtigtes Interesse anzunehmen sein k\u00f6nnte, wenn die betroffene Person ein Kunde des Verantwortlichen ist (Erw\u00e4gungsgrund 47 Satz 2 DS-GVO).</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#10-berechtigte-interessen-an-der-verarbeitung-die-von-dem-verantwortlichen-oder-einem-dritten-verfolgt-werden","title":"10. Berechtigte Interessen an der Verarbeitung, die von dem Verantwortlichen oder einem Dritten verfolgt werden","text":"<p>Basiert die Verarbeitung personenbezogener Daten auf Artikel 6 I lit. f DS-GVO ist unser berechtigtes Interesse die Durchf\u00fchrung unserer Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit zugunsten des Wohlergehens all unserer Mitarbeiter und unserer Anteilseigner.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#11-dauer-fur-die-die-personenbezogenen-daten-gespeichert-werden","title":"11. Dauer, f\u00fcr die die personenbezogenen Daten gespeichert werden","text":"<p>Das Kriterium f\u00fcr die Dauer der Speicherung von personenbezogenen Daten ist die jeweilige gesetzliche Aufbewahrungsfrist. Nach Ablauf der Frist werden die entsprechenden Daten routinem\u00e4\u00dfig gel\u00f6scht, sofern sie nicht mehr zur Vertragserf\u00fcllung oder Vertragsanbahnung erforderlich sind.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#12-gesetzliche-oder-vertragliche-vorschriften-zur-bereitstellung-der-personenbezogenen-daten-erforderlichkeit-fur-den-vertragsabschluss-verpflichtung-der-betroffenen-person-die-personenbezogenen-daten-bereitzustellen-mogliche-folgen-der-nichtbereitstellung","title":"12. Gesetzliche oder vertragliche Vorschriften zur Bereitstellung der personenbezogenen Daten; Erforderlichkeit f\u00fcr den Vertragsabschluss; Verpflichtung der betroffenen Person, die personenbezogenen Daten bereitzustellen; m\u00f6gliche Folgen der Nichtbereitstellung","text":"<p>Wir kl\u00e4ren Sie dar\u00fcber auf, dass die Bereitstellung personenbezogener Daten zum Teil gesetzlich vorgeschrieben ist (z.B. Steuervorschriften) oder sich auch aus vertraglichen Regelungen (z.B. Angaben zum Vertragspartner) ergeben kann. Mitunter kann es zu einem Vertragsschluss erforderlich sein, dass eine betroffene Person uns personenbezogene Daten zur Verf\u00fcgung stellt, die in der Folge durch uns verarbeitet werden m\u00fcssen. Die betroffene Person ist beispielsweise verpflichtet uns personenbezogene Daten bereitzustellen, wenn unser Unternehmen mit ihr einen Vertrag abschlie\u00dft. Eine Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten h\u00e4tte zur Folge, dass der Vertrag mit dem Betroffenen nicht geschlossen werden k\u00f6nnte. Vor einer Bereitstellung personenbezogener Daten durch den Betroffenen muss sich der Betroffene an einen unserer Mitarbeiter wenden. Unser Mitarbeiter kl\u00e4rt den Betroffenen einzelfallbezogen dar\u00fcber auf, ob die Bereitstellung der personenbezogenen Daten gesetzlich oder vertraglich vorgeschrieben oder f\u00fcr den Vertragsabschluss erforderlich ist, ob eine Verpflichtung besteht, die personenbezogenen Daten bereitzustellen, und welche Folgen die Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten h\u00e4tte.</p>"},{"location":"pages/datenschutz/#13-bestehen-einer-automatisierten-entscheidungsfindung","title":"13. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung","text":"<p>Als verantwortungsbewusstes Unternehmen verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung oder ein Profiling.</p> <p>Entwickelt von den LegalTech Spezialisten von Willing &amp; Able, die auch das System f\u00fcr eVertr\u00e4ge entwickelt haben. Die Texte des Datenschutzerkl\u00e4rungs-Generators wurden von Prof. Dr. h.c. Heiko Jonny Maniero und Rechtsanwalt Christian Solmecke erstellt und publiziert.</p>"},{"location":"pages/hardware/accelerometer/","title":"Accelerometer","text":"<p>ST LIS3DH</p> <p>Datenblatt</p>"},{"location":"pages/hardware/battery/","title":"Battery","text":"<p>900 mAh</p>"},{"location":"pages/hardware/boost/","title":"5V Boost","text":"<p>Texas Instruments tps61030</p> <p>Datenblatt</p>"},{"location":"pages/hardware/charger/","title":"Charger","text":"<p>Texas Instruments bq2423xx</p> <p>Datenblatt</p>"},{"location":"pages/hardware/fuel-gauge/","title":"Fuel Gauge","text":"<p>Analog Devices MAX17055</p> <p>Datenblatt</p>"},{"location":"pages/hardware/i2c/","title":"Adressen","text":"Bus Bezeichner Funktion Bauteil Adresse Speed I2C0 OLED SSD1306 0x3C 1M I2C2 U3 RTC RV3028 0x52 400k I2C2 U4 Fuel Gauge MAX17055 0x36 400k I2C2 U5 3DOF LIS3DH 0x18 400k"},{"location":"pages/hardware/","title":"Hardware","text":""},{"location":"pages/hardware/montage/","title":"Montage","text":""},{"location":"pages/hardware/montage/#abstandhalter","title":"Abstandhalter","text":"<p>Legen sie die NanoPi NEO Core Platine vor sich.</p> <p></p> <p>Stecken sie den Abstandhalter wie abgebildet auf die Header-Pins.</p> <p></p> <p>Schieben sie den Abstandhalter mit einem schmalen Gegenstand mittig bis zum Ende nach unten.</p> <p></p> <p>Der Abstandhalter sollte nun auf dem SD-Karten-Halter aufliegen.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#nanohat-power","title":"NanoHat Power","text":"<p>Legen sie den Akku des NanoHat Power auf die NanoPi Platine wie abgebildet zwischen die Header-Pins.</p> <p></p> <p>Stecken sie das NanoHat Power wie abgebildet auf die NanoPi Header-Pins. Achten sie darauf, dass das Akku-Kabel m\u00f6glichst gerade und am Pin-Header des NanoPi vorbei verl\u00e4uft.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#nanohat-oled","title":"NanoHat OLED","text":"<p>Stecken sie das NanoHat OLED wie abgebildet auf die NanoPi Platine, aber dr\u00fccken sie die beiden Teile noch nicht komplett zusammen.</p> <p></p> <p>F\u00fchren sie das Akku-Kabel an der Audio-Buchse vorbei</p> <p></p> <p>Schieben sie den Akku bis zum Anschlag in das Sandwitch, sodass dieser m\u00f6glichst wenig herausragt.</p> <p></p> <p>Entfernen sie die Schutzfolie des NanoHat OLED.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#kuhlkorper","title":"K\u00fchlk\u00f6rper","text":"<p>L\u00f6sen sie wie abgebildet eine Ecke der Klebeabdeckung vom K\u00fchlk\u00f6rper ab.</p> <p></p> <p>Setzen sie den K\u00fchlk\u00f6rper mittig in die untere Geh\u00e4useh\u00e4lfte.</p> <p></p> <p>Dr\u00fccken sie den K\u00fchlk\u00f6rper durch die Schlitze fest an.</p> <p></p> <p>L\u00f6sen sie die Klebeabdeckung komplett ab.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#abstandsbolzen","title":"Abstandsbolzen","text":"<p>Setzen sie die Abstandsbolzen mit der flachen Seite zu den Pin-Headern in das Sandwitch ein. Dr\u00fccken sie anschlie\u00dfend das Sandwitch zusammen.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#unteres-gehause","title":"Unteres Geh\u00e4use","text":"<p>Setzen sie das Sandwitch wie abgebildet in die untere Geh\u00e4useh\u00e4lfte ein. Die Anschl\u00fcsse zeigen nach hinten. Achten sie darauf, dass das Sandwitch so weit wie m\u00f6glich an die hintere Geh\u00e4usewand gedr\u00fcckt wird, damit vorn genug Platz f\u00fcr den Schiebeschalter bleibt.</p> <p></p> <p>Schieben sie das Sandwitch zun\u00e4chst nur so weit hinein, dass der Akku mit der oberen Kante der unteren Geh\u00e4useh\u00e4lfte abschlie\u00dft.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#oberes-gehause-und-knopfe","title":"Oberes Geh\u00e4use und Kn\u00f6pfe","text":"<p>Legen sie die obere Geh\u00e4useh\u00e4lfte wie abgebildet vor sich.</p> <p></p> <p>Setzen sie die Kn\u00f6pfe wie abgebildet in die untere Geh\u00e4useh\u00e4lfte ein.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#zusammenfuhren","title":"Zusammenf\u00fchren","text":"<p>Drehen sie die untere Geh\u00e4useh\u00e4lfte mit dem Sandwitch um und legen es wie abgebildet auf die obere Geh\u00e4useh\u00e4lfte, sodass die Kn\u00f6pfe und Displayausschnitt deckungsgleich mit dem NanoHat OLED Board sind.</p> <p></p> <p>Setzen sie nun den Schiebeschalter zuerst in die obere Geh\u00e4useh\u00e4lfte ein. Achten sie darauf, dass sie ihn gekippt in die F\u00fchrung einf\u00fchren und dass sich der Nippel des Schalters auf dem NanoHat Power Board in die Aussparung des Schiebeschalters einf\u00fcgt. Gehen sie sehr behutsam vor, da der Nippel sonst abbrechen k\u00f6nnte.</p> <p></p> <p>Drehen sie den Bausatz wie abgebildet um.</p> <p></p> <p>Dr\u00fccken sie nun behutsam und abwechselnd vor und hinten \u00fcber die obere Geh\u00e4useh\u00e4lfte das Sandwitch vollst\u00e4ndig in die untere Geh\u00e4useh\u00e4lfte.</p> <p></p> <p>Achten sie am Ende darauf, dass die Nuten der Geh\u00e4useh\u00e4lften sich ineinander f\u00fcgen.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#verschrauben","title":"Verschrauben","text":"<p>Beginnen sie beim Verschrauben mit einem der beiden vorderen Schraubl\u00f6cher. F\u00fchren sie die 30mm M3 Torx Senkkopfschraube in die Bohrung ein. Sollte die Schraube verkanten, wackeln sie ein wenig. Sie muss bis zum Anschlag eingef\u00fchrt werden.</p> <p></p> <p>Setzen sie von der gegen\u00fcberliegenden Seite die M3 Mutter entsprechend ein.</p> <p></p> <p>Dr\u00fccken sie die beiden Geh\u00e4useh\u00e4lften fest zusammen, fixieren sie dabei die Mutter mit einem Finger. Verschrauben sie die erste Schraube mit 2-3 Gewindeg\u00e4ngen.</p> <p></p> <p>Fahren sie nun mit der Schraube diagonal zur ersten fort. Die hinteren Schrauben lassen sich aufgrund der innen liegenden Abstandsbolzen schwerer einf\u00fchren, arbeiten sie hier mit etwas mehr Nachdruck. Auch die Verschraubung ist bei den hinteren Schrauben schwerg\u00e4ngiger.</p> <p></p> <p>Es folgt die zweite hintere Verschraubung.</p> <p></p> <p>Und zuletzt die zweite vordere Verschraubung.</p> <p></p> <p>Ziehen sie die Schrauben abschlie\u00dfend \u00fcber kreuz fest an. Die Schraube sollte wie abgebildet mit der Mutter abschlie\u00dfen.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#uberprufen","title":"\u00dcberpr\u00fcfen","text":"<p>Schalten sie den Schiebeschalter auf die linke Stellung (Akku-Betrieb). Es sollte nun auf der linken Seite die gr\u00fcne LED erleuchten.</p> <p></p> <p>Auf der R\u00fcckseite sollte eine rote LED leuchten.</p> <p></p> <p>\u00dcberpr\u00fcfen sie den SD-Karten-Schlitz.</p>"},{"location":"pages/hardware/montage/#abschluss","title":"Abschluss","text":"<p>Decken sie das Display mit der Schutzfolie ab.</p>"},{"location":"pages/hardware/nanohat-oled/","title":"NanoHat OLED","text":"<p>SSD1306 OLED Display 128x64 Pixel 0.96\"</p> <p>NanoHat OLED Hat Wiki</p>"},{"location":"pages/hardware/nanopi/","title":"NanoPi NEO Core","text":"<p>NanoPi NEO Core Wiki</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"pages/hardware/power-hat/","title":"Power Hat","text":"<p>Schematic</p>"},{"location":"pages/hardware/rtc/","title":"RTC","text":"<p>Micro Crystal RV-3028</p> <p>Datenblatt</p> <p>Application Manual</p>"},{"location":"pages/impressum/","title":"Impressum","text":""},{"location":"pages/impressum/#verantwortlich-im-sinne-des-5-tmg","title":"Verantwortlich im Sinne des \u00a7 5 TMG","text":"<p>WTF Kooperative eG Forsmannstra\u00dfe 14 B 22303 Hamburg</p> <p>Vertreten durch den Vorstand: Frank Landgraf, Frank Lanitz</p> <p>Aufsichtsratsvorsitz: Simon Liebing</p> <p>E-Mail: office@wtf-eg.de</p> <p>GnuPG Key: CBBB F914 ADDC 7678 5A3F 1638 D1E4 7FA5 FC0F 6DFD</p> <p>Telefon: 040 / 2285143-0</p> <p>USt-ID: DE340116202</p>"},{"location":"pages/impressum/#informationen-nach-2-dl-infov","title":"Informationen nach \u00a7 2 DL-InfoV","text":"<p>Die WTF Kooperative eG ist eine Genossenschaft und Werkkooperative f\u00fcr Technikfreundinnen.</p>"},{"location":"pages/impressum/#genossenschaftsregister","title":"Genossenschaftsregister","text":"<p>Registergericht: AG Hamburg</p> <p>Registernummer: GnR 1113</p>"},{"location":"pages/impressum/#verbandsmitgliedschaftprufungsverband","title":"Verbandsmitgliedschaft/Pr\u00fcfungsverband","text":"<p>Webseite: https://www.degp.de/</p> <p>DEGP Deutsch-Europ\u00e4ischer Genossenschafts- und Pr\u00fcfungsverband e.V. Oranienbaumer Str. 1 06842 Dessau-Ro\u00dflau</p>"},{"location":"pages/impressum/#verbraucherstreitbeilegunguniversalschlichtungsstelle","title":"Verbraucherstreitbeilegung/Universalschlichtungsstelle","text":"<p>Plattform der EU zur au\u00dfergerichtlichen Online-Streitbeilegung ec.europa.eu/consumers/odr/</p> <p>Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.</p>"},{"location":"pages/impressum/#verantwortlich-gema-18-abs-2-mstv-visdp","title":"Verantwortlich gem\u00e4\u00df \u00a7 18 Abs. 2 MStV (V.i.S.d.P.)","text":"<p>WTF Kooperative eG Forsmannstr. 14 B 22303 Hamburg</p> <p>Vertreten durch den Vorstand: Frank Landgraf, Frank Lanitz</p> <p>Aufsichtsratsvorsitz: Simon Liebing</p> <p>E-Mail: office@wtf-eg.de</p> <p>GnuPG Key: CBBB F914 ADDC 7678 5A3F 1638 D1E4 7FA5 FC0F 6DFD</p>"},{"location":"pages/impressum/#social-media-prasenzen","title":"Social Media Pr\u00e4senzen","text":"<p>Dieses Impressum gilt auch f\u00fcr unsere weiteren Internet-Pr\u00e4senzen auf Social Media Plattformen</p>"},{"location":"pages/impressum/#pressekontakt","title":"Pressekontakt","text":"<p>E-Mail: presse@wtf-eg.de</p>"},{"location":"pages/impressum/#satzung","title":"Satzung","text":"<p>Unsere Satzung ist unter folgendem Link einzusehen: wtf-satzung.pdf</p>"},{"location":"pages/impressum/#haftungsausschluss","title":"Haftungsausschluss","text":""},{"location":"pages/impressum/#haftung-fur-inhalte","title":"Haftung f\u00fcr Inhalte","text":"<p>Die Inhalte unserer Seiten wurden mit gr\u00f6\u00dfter Sorgfalt erstellt. F\u00fcr die Richtigkeit, Vollst\u00e4ndigkeit und Aktualit\u00e4t der Inhalte k\u00f6nnen wir jedoch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs.1 TMG f\u00fcr eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach \u00a7\u00a7 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, \u00fcbermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu \u00fcberwachen oder nach Umst\u00e4nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T\u00e4tigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber\u00fchrt. Eine diesbez\u00fcgliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung m\u00f6glich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p>"},{"location":"pages/impressum/#haftung-fur-links","title":"Haftung f\u00fcr Links","text":"<p>Unser Angebot enth\u00e4lt Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb k\u00f6nnen wir f\u00fcr diese fremden Inhalte auch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. F\u00fcr die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf m\u00f6gliche Rechtsverst\u00f6\u00dfe \u00fcberpr\u00fcft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</p>"},{"location":"pages/impressum/#urheberrecht","title":"Urheberrecht","text":"<p>Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielf\u00e4ltigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung au\u00dferhalb der Grenzen des Urheberrechtes bed\u00fcrfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur f\u00fcr den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/","title":"Impressum","text":"<p>Angaben gem\u00e4\u00df \u00a7 5 TMG</p> <p>Wenzel Reichmuth c/o WTF Kooperative eG Hinterhaus, 3. OG Forsmannstra\u00dfe 14 B 22303 Hamburg</p> <p>Vertreten durch:</p> <p>Wenzel Reichmuth</p> <p>Kontakt:</p> <p>E-Mail: contact@circuit-bakery.com</p> <p>GnuPG Key: 190D 779A BFE6 7E04 955A 91A3 AC0D 014C 0417 604B</p> <p>Verantwortlich f\u00fcr den Inhalt nach \u00a7 55 Abs. 2 RStV:</p> <p>Wenzel Reichmuth</p> <p>Wenzel Reichmuth c/o WTF Kooperative eG Hinterhaus, 3. OG Forsmannstra\u00dfe 14 B 22303 Hamburg</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#haftungsausschluss","title":"Haftungsausschluss","text":""},{"location":"pages/impressum/index-old/#haftung-fur-inhalte","title":"Haftung f\u00fcr Inhalte","text":"<p>Die Inhalte unserer Seiten wurden mit gr\u00f6\u00dfter Sorgfalt erstellt. F\u00fcr die Richtigkeit, Vollst\u00e4ndigkeit und Aktualit\u00e4t der Inhalte k\u00f6nnen wir jedoch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. Als Diensteanbieter sind wir gem\u00e4\u00df \u00a7 7 Abs.1 TMG f\u00fcr eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach \u00a7\u00a7 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, \u00fcbermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu \u00fcberwachen oder nach Umst\u00e4nden zu forschen, die auf eine rechtswidrige T\u00e4tigkeit hinweisen. Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unber\u00fchrt. Eine diesbez\u00fcgliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung m\u00f6glich. Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#haftung-fur-links","title":"Haftung f\u00fcr Links","text":"<p>Unser Angebot enth\u00e4lt Links zu externen Webseiten Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben. Deshalb k\u00f6nnen wir f\u00fcr diese fremden Inhalte auch keine Gew\u00e4hr \u00fcbernehmen. F\u00fcr die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich. Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf m\u00f6gliche Rechtsverst\u00f6\u00dfe \u00fcberpr\u00fcft. Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar. Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#urheberrecht","title":"Urheberrecht","text":"<p>Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht. Die Vervielf\u00e4ltigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung au\u00dferhalb der Grenzen des Urheberrechtes bed\u00fcrfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers. Downloads und Kopien dieser Seite sind nur f\u00fcr den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet. Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet. Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet. Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis. Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#datenschutzerklarung","title":"Datenschutzerkl\u00e4rung","text":"<p>Wir freuen uns sehr \u00fcber Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Datenschutz hat einen besonders hohen Stellenwert f\u00fcr die Gesch\u00e4ftsleitung der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth). Eine Nutzung der Internetseiten der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) ist grunds\u00e4tzlich ohne jede Angabe personenbezogener Daten m\u00f6glich. Sofern eine betroffene Person besondere Services unseres Unternehmens \u00fcber unsere Internetseite in Anspruch nehmen m\u00f6chte, k\u00f6nnte jedoch eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich werden. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich und besteht f\u00fcr eine solche Verarbeitung keine gesetzliche Grundlage, holen wir generell eine Einwilligung der betroffenen Person ein.</p> <p>Die Verarbeitung personenbezogener Daten, beispielsweise des Namens, der Anschrift, E-Mail-Adresse oder Telefonnummer einer betroffenen Person, erfolgt stets im Einklang mit der Datenschutz-Grundverordnung und in \u00dcbereinstimmung mit den f\u00fcr die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) geltenden landesspezifischen Datenschutzbestimmungen. Mittels dieser Datenschutzerkl\u00e4rung m\u00f6chte unser Unternehmen die \u00d6ffentlichkeit \u00fcber Art, Umfang und Zweck der von uns erhobenen, genutzten und verarbeiteten personenbezogenen Daten informieren. Ferner werden betroffene Personen mittels dieser Datenschutzerkl\u00e4rung \u00fcber die ihnen zustehenden Rechte aufgekl\u00e4rt.</p> <p>Die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) hat als f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher zahlreiche technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen umgesetzt, um einen m\u00f6glichst l\u00fcckenlosen Schutz der \u00fcber diese Internetseite verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Dennoch k\u00f6nnen Internetbasierte Daten\u00fcbertragungen grunds\u00e4tzlich Sicherheitsl\u00fccken aufweisen, sodass ein absoluter Schutz nicht gew\u00e4hrleistet werden kann. Aus diesem Grund steht es jeder betroffenen Person frei, personenbezogene Daten auch auf alternativen Wegen, beispielsweise telefonisch, an uns zu \u00fcbermitteln.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#1-begriffsbestimmungen","title":"1. Begriffsbestimmungen","text":"<p>Die Datenschutzerkl\u00e4rung der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) beruht auf den Begrifflichkeiten, die durch den Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber beim Erlass der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) verwendet wurden. Unsere Datenschutzerkl\u00e4rung soll sowohl f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit als auch f\u00fcr unsere Kunden und Gesch\u00e4ftspartner einfach lesbar und verst\u00e4ndlich sein. Um dies zu gew\u00e4hrleisten, m\u00f6chten wir vorab die verwendeten Begrifflichkeiten erl\u00e4utern.</p> <p>Wir verwenden in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung unter anderem die folgenden Begriffe:</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#a-personenbezogene-daten","title":"a) personenbezogene Daten","text":"<p>Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden \u201ebetroffene Person\u201c) beziehen. Als identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind, identifiziert werden kann.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#b-betroffene-person","title":"b) betroffene Person","text":"<p>Betroffene Person ist jede identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person, deren personenbezogene Daten von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen verarbeitet werden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#c-verarbeitung","title":"c) Verarbeitung","text":"<p>Verarbeitung ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Ver\u00e4nderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch \u00dcbermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verkn\u00fcpfung, die Einschr\u00e4nkung, das L\u00f6schen oder die Vernichtung.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#d-einschrankung-der-verarbeitung","title":"d) Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung","text":"<p>Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung ist die Markierung gespeicherter personenbezogener Daten mit dem Ziel, ihre k\u00fcnftige Verarbeitung einzuschr\u00e4nken.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#e-profiling","title":"e) Profiling","text":"<p>Profiling ist jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte pers\u00f6nliche Aspekte, die sich auf eine nat\u00fcrliche Person beziehen, zu bewerten, insbesondere, um Aspekte bez\u00fcglich Arbeitsleistung, wirtschaftlicher Lage, Gesundheit, pers\u00f6nlicher Vorlieben, Interessen, Zuverl\u00e4ssigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser nat\u00fcrlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#f-pseudonymisierung","title":"f) Pseudonymisierung","text":"<p>Pseudonymisierung ist die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, auf welche die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zus\u00e4tzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden k\u00f6nnen, sofern diese zus\u00e4tzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen unterliegen, die gew\u00e4hrleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren nat\u00fcrlichen Person zugewiesen werden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#g-verantwortlicher-oder-fur-die-verarbeitung-verantwortlicher","title":"g) Verantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher","text":"<p>Verantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher ist die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet. Sind die Zwecke und Mittel dieser Verarbeitung durch das Unionsrecht oder das Recht der Mitgliedstaaten vorgegeben, so kann der Verantwortliche beziehungsweise k\u00f6nnen die bestimmten Kriterien seiner Benennung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten vorgesehen werden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#h-auftragsverarbeiter","title":"h) Auftragsverarbeiter","text":"<p>Auftragsverarbeiter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#i-empfanger","title":"i) Empf\u00e4nger","text":"<p>Empf\u00e4nger ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, der personenbezogene Daten offengelegt werden, unabh\u00e4ngig davon, ob es sich bei ihr um einen Dritten handelt oder nicht. Beh\u00f6rden, die im Rahmen eines bestimmten Untersuchungsauftrags nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten m\u00f6glicherweise personenbezogene Daten erhalten, gelten jedoch nicht als Empf\u00e4nger.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#j-dritter","title":"j) Dritter","text":"<p>Dritter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle au\u00dfer der betroffenen Person, dem Verantwortlichen, dem Auftragsverarbeiter und den Personen, die unter der unmittelbaren Verantwortung des Verantwortlichen oder des Auftragsverarbeiters befugt sind, die personenbezogenen Daten zu verarbeiten.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#k-einwilligung","title":"k) Einwilligung","text":"<p>Einwilligung ist jede von der betroffenen Person freiwillig f\u00fcr den bestimmten Fall in informierter Weise und unmissverst\u00e4ndlich abgegebene Willensbekundung in Form einer Erkl\u00e4rung oder einer sonstigen eindeutigen best\u00e4tigenden Handlung, mit der die betroffene Person zu verstehen gibt, dass sie mit der Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten einverstanden ist.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#2-name-und-anschrift-des-fur-die-verarbeitung-verantwortlichen","title":"2. Name und Anschrift des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen","text":"<p>Verantwortlicher im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung, sonstiger in den Mitgliedstaaten der Europ\u00e4ischen Union geltenden Datenschutzgesetze und anderer Bestimmungen mit datenschutzrechtlichem Charakter ist die:</p> <p>Circuit Bakery, Inhaber Wenzel Reichmuth</p> <p>Wenzel Reichmuth c/o WTF Kooperative eG Hinterhaus, 3. OG Forsmannstra\u00dfe 14 B 22303 Hamburg</p> <p>E-Mail: contact@circuit-bakery.com</p> <p>Website: circuit-bakery.com</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#3-erfassung-von-allgemeinen-daten-und-informationen","title":"3. Erfassung von allgemeinen Daten und Informationen","text":"<p>Die Internetseite von Agent Shredder, betrieben durch die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth), erfasst mit jedem Aufruf der Internetseite durch eine betroffene Person oder ein automatisiertes System eine Reihe von allgemeinen Daten und Informationen. Diese allgemeinen Daten und Informationen werden in den Logfiles des Servers gespeichert. Erfasst werden k\u00f6nnen die (1) verwendeten Browsertypen und Versionen, (2) das vom zugreifenden System verwendete Betriebssystem, (3) die Internetseite, von welcher ein zugreifendes System auf unsere Internetseite gelangt (sogenannte Referrer), (4) die Unterwebseiten, welche \u00fcber ein zugreifendes System auf unserer Internetseite angesteuert werden, (5) das Datum und die Uhrzeit eines Zugriffs auf die Internetseite, (6) eine Internet-Protokoll-Adresse (IP-Adresse), (7) der Internet-Service-Provider des zugreifenden Systems und (8) sonstige \u00e4hnliche Daten und Informationen, die der Gefahrenabwehr im Falle von Angriffen auf unsere informationstechnologischen Systeme dienen.</p> <p>Bei der Nutzung dieser allgemeinen Daten und Informationen zieht die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) keine R\u00fcckschl\u00fcsse auf die betroffene Person. Diese Informationen werden vielmehr ben\u00f6tigt, um (1) die Inhalte unserer Internetseite korrekt auszuliefern, (2) die Inhalte unserer Internetseite sowie die Werbung f\u00fcr diese zu optimieren, (3) die dauerhafte Funktionsf\u00e4higkeit unserer informationstechnologischen Systeme und der Technik unserer Internetseite zu gew\u00e4hrleisten sowie (4) um Strafverfolgungsbeh\u00f6rden im Falle eines Cyberangriffes die zur Strafverfolgung notwendigen Informationen bereitzustellen. Diese anonym erhobenen Daten und Informationen werden durch die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) daher einerseits statistisch und ferner mit dem Ziel ausgewertet, den Datenschutz und die Datensicherheit in unserem Unternehmen zu erh\u00f6hen, um letztlich ein optimales Schutzniveau f\u00fcr die von uns verarbeiteten personenbezogenen Daten sicherzustellen. Die anonymen Daten der Server-Logfiles werden getrennt von allen durch eine betroffene Person angegebenen personenbezogenen Daten gespeichert.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#4-routinemaige-loschung-und-sperrung-von-personenbezogenen-daten","title":"4. Routinem\u00e4\u00dfige L\u00f6schung und Sperrung von personenbezogenen Daten","text":"<p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche verarbeitet und speichert personenbezogene Daten der betroffenen Person nur f\u00fcr den Zeitraum, der zur Erreichung des Speicherungszwecks erforderlich ist oder sofern dies durch den Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einen anderen Gesetzgeber in Gesetzen oder Vorschriften, welchen der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde.</p> <p>Entf\u00e4llt der Speicherungszweck oder l\u00e4uft eine vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber oder einem anderen zust\u00e4ndigen Gesetzgeber vorgeschriebene Speicherfrist ab, werden die personenbezogenen Daten routinem\u00e4\u00dfig und entsprechend den gesetzlichen Vorschriften gesperrt oder gel\u00f6scht.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#5-rechte-der-betroffenen-person","title":"5. Rechte der betroffenen Person","text":""},{"location":"pages/impressum/index-old/#a-recht-auf-bestatigung","title":"a) Recht auf Best\u00e4tigung","text":"<p>Jede betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber einger\u00e4umte Recht, von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob sie betreffende personenbezogene Daten verarbeitet werden. M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Best\u00e4tigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#b-recht-auf-auskunft","title":"b) Recht auf Auskunft","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, jederzeit von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen unentgeltliche Auskunft \u00fcber die zu seiner Person gespeicherten personenbezogenen Daten und eine Kopie dieser Auskunft zu erhalten. Ferner hat der Europ\u00e4ische Richtlinien- und Verordnungsgeber der betroffenen Person Auskunft \u00fcber folgende Informationen zugestanden:</p> <pre><code>die Verarbeitungszwecke\ndie Kategorien personenbezogener Daten, die verarbeitet werden\ndie Empf\u00e4nger oder Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die personenbezogenen Daten offengelegt worden sind oder noch offengelegt werden, insbesondere bei Empf\u00e4ngern in Drittl\u00e4ndern oder bei internationalen Organisationen\nfalls m\u00f6glich die geplante Dauer, f\u00fcr die die personenbezogenen Daten gespeichert werden, oder, falls dies nicht m\u00f6glich ist, die Kriterien f\u00fcr die Festlegung dieser Dauer\ndas Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der sie betreffenden personenbezogenen Daten oder auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung\ndas Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde\nwenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden: Alle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten\ndas Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling gem\u00e4\u00df Artikel 22 Abs.1 und 4 DS-GVO und \u2014 zumindest in diesen F\u00e4llen \u2014 aussagekr\u00e4ftige Informationen \u00fcber die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung f\u00fcr die betroffene Person\n</code></pre> <p>Ferner steht der betroffenen Person ein Auskunftsrecht dar\u00fcber zu, ob personenbezogene Daten an ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt wurden. Sofern dies der Fall ist, so steht der betroffenen Person im \u00dcbrigen das Recht zu, Auskunft \u00fcber die geeigneten Garantien im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung zu erhalten.</p> <p>M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Auskunftsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#c-recht-auf-berichtigung","title":"c) Recht auf Berichtigung","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, die unverz\u00fcgliche Berichtigung sie betreffender unrichtiger personenbezogener Daten zu verlangen. Ferner steht der betroffenen Person das Recht zu, unter Ber\u00fccksichtigung der Zwecke der Verarbeitung, die Vervollst\u00e4ndigung unvollst\u00e4ndiger personenbezogener Daten \u2014 auch mittels einer erg\u00e4nzenden Erkl\u00e4rung \u2014 zu verlangen.</p> <p>M\u00f6chte eine betroffene Person dieses Berichtigungsrecht in Anspruch nehmen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#d-recht-auf-loschung-recht-auf-vergessen-werden","title":"d) Recht auf L\u00f6schung (Recht auf Vergessen werden)","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, von dem Verantwortlichen zu verlangen, dass die sie betreffenden personenbezogenen Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft und soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist:</p> <pre><code>Die personenbezogenen Daten wurden f\u00fcr solche Zwecke erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet, f\u00fcr welche sie nicht mehr notwendig sind.\nDie betroffene Person widerruft ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.\nDie betroffene Person legt gem\u00e4\u00df Art. 21 Abs. 1 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein, und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder die betroffene Person legt gem\u00e4\u00df Art. 21 Abs. 2 DS-GVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.\nDie personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet.\nDie L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.\nDie personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art. 8 Abs. 1 DS-GVO erhoben.\n</code></pre> <p>Sofern einer der oben genannten Gr\u00fcnde zutrifft und eine betroffene Person die L\u00f6schung von personenbezogenen Daten, die bei der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) gespeichert sind, veranlassen m\u00f6chte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) wird veranlassen, dass dem L\u00f6schverlangen unverz\u00fcglich nachgekommen wird.</p> <p>Wurden die personenbezogenen Daten von der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) \u00f6ffentlich gemacht und ist unser Unternehmen als Verantwortlicher gem\u00e4\u00df Art. 17 Abs. 1 DS-GVO zur L\u00f6schung der personenbezogenen Daten verpflichtet, so trifft die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um andere f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, welche die ver\u00f6ffentlichten personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber in Kenntnis zu setzen, dass die betroffene Person von diesen anderen f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortlichen die L\u00f6schung s\u00e4mtlicher Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt hat, soweit die Verarbeitung nicht erforderlich ist. Der Mitarbeiter der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) wird im Einzelfall das Notwendige veranlassen.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#e-recht-auf-einschrankung-der-verarbeitung","title":"e) Recht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, von dem Verantwortlichen die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung zu verlangen, wenn eine der folgenden Voraussetzungen gegeben ist:</p> <pre><code>Die Richtigkeit der personenbezogenen Daten wird von der betroffenen Person bestritten, und zwar f\u00fcr eine Dauer, die es dem Verantwortlichen erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen.\nDie Verarbeitung ist unrechtm\u00e4\u00dfig, die betroffene Person lehnt die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ab und verlangt stattdessen die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten.\nDer Verantwortliche ben\u00f6tigt die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger, die betroffene Person ben\u00f6tigt sie jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.\nDie betroffene Person hat Widerspruch gegen die Verarbeitung gem. Art. 21 Abs. 1 DS-GVO eingelegt und es steht noch nicht fest, ob die berechtigten Gr\u00fcnde des Verantwortlichen gegen\u00fcber denen der betroffenen Person \u00fcberwiegen.\n</code></pre> <p>Sofern eine der oben genannten Voraussetzungen gegeben ist und eine betroffene Person die Einschr\u00e4nkung von personenbezogenen Daten, die bei der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) gespeichert sind, verlangen m\u00f6chte, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden. Der Mitarbeiter der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) wird die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung veranlassen.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#f-recht-auf-datenubertragbarkeit","title":"f) Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, die sie betreffenden personenbezogenen Daten, welche durch die betroffene Person einem Verantwortlichen bereitgestellt wurden, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten. Sie hat au\u00dferdem das Recht, diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu \u00fcbermitteln, sofern die Verarbeitung auf der Einwilligung gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe a DS-GVO oder Art. 9 Abs. 2 Buchstabe a DS-GVO oder auf einem Vertrag gem\u00e4\u00df Art. 6 Abs. 1 Buchstabe b DS-GVO beruht und die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt, sofern die Verarbeitung nicht f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, welche dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde.</p> <p>Ferner hat die betroffene Person bei der Aus\u00fcbung ihres Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit gem\u00e4\u00df Art. 20 Abs. 1 DS-GVO das Recht, zu erwirken, dass die personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen an einen anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist und sofern hiervon nicht die Rechte und Freiheiten anderer Personen beeintr\u00e4chtigt werden.</p> <p>Zur Geltendmachung des Rechts auf Daten\u00fcbertragbarkeit kann sich die betroffene Person jederzeit an einen Mitarbeiter der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) wenden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#g-recht-auf-widerspruch","title":"g) Recht auf Widerspruch","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung sie betreffender personenbezogener Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 Buchstaben e oder f DS-GVO erfolgt, Widerspruch einzulegen. Dies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling.</p> <p>Die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) verarbeitet die personenbezogenen Daten im Falle des Widerspruchs nicht mehr, es sei denn, wir k\u00f6nnen zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die den Interessen, Rechten und Freiheiten der betroffenen Person \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</p> <p>Verarbeitet die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) personenbezogene Daten, um Direktwerbung zu betreiben, so hat die betroffene Person das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen. Dies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht. Widerspricht die betroffene Person gegen\u00fcber der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) der Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung, so wird die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) die personenbezogenen Daten nicht mehr f\u00fcr diese Zwecke verarbeiten.</p> <p>Zudem hat die betroffene Person das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, gegen die sie betreffende Verarbeitung personenbezogener Daten, die bei der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) zu wissenschaftlichen oder historischen Forschungszwecken oder zu statistischen Zwecken gem\u00e4\u00df Art. 89 Abs. 1 DS-GVO erfolgen, Widerspruch einzulegen, es sei denn, eine solche Verarbeitung ist zur Erf\u00fcllung einer im \u00f6ffentlichen Interesse liegenden Aufgabe erforderlich.</p> <p>Zur Aus\u00fcbung des Rechts auf Widerspruch kann sich die betroffene Person direkt an jeden Mitarbeiter der Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) oder einen anderen Mitarbeiter wenden. Der betroffenen Person steht es ferner frei, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft, ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG, ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszu\u00fcben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#h-automatisierte-entscheidungen-im-einzelfall-einschlielich-profiling","title":"h) Automatisierte Entscheidungen im Einzelfall einschlie\u00dflich Profiling","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, nicht einer ausschlie\u00dflich auf einer automatisierten Verarbeitung \u2014 einschlie\u00dflich Profiling \u2014 beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden, die ihr gegen\u00fcber rechtliche Wirkung entfaltet oder sie in \u00e4hnlicher Weise erheblich beeintr\u00e4chtigt, sofern die Entscheidung (1) nicht f\u00fcr den Abschluss oder die Erf\u00fcllung eines Vertrags zwischen der betroffenen Person und dem Verantwortlichen erforderlich ist, oder (2) aufgrund von Rechtsvorschriften der Union oder der Mitgliedstaaten, denen der Verantwortliche unterliegt, zul\u00e4ssig ist und diese Rechtsvorschriften angemessene Ma\u00dfnahmen zur Wahrung der Rechte und Freiheiten sowie der berechtigten Interessen der betroffenen Person enthalten oder (3) mit ausdr\u00fccklicher Einwilligung der betroffenen Person erfolgt.</p> <p>Ist die Entscheidung (1) f\u00fcr den Abschluss oder die Erf\u00fcllung eines Vertrags zwischen der betroffenen Person und dem Verantwortlichen erforderlich oder (2) erfolgt sie mit ausdr\u00fccklicher Einwilligung der betroffenen Person, trifft die Circuit Bakery (Inhaber Wenzel Reichmuth) angemessene Ma\u00dfnahmen, um die Rechte und Freiheiten sowie die berechtigten Interessen der betroffenen Person zu wahren, wozu mindestens das Recht auf Erwirkung des Eingreifens einer Person seitens des Verantwortlichen, auf Darlegung des eigenen Standpunkts und auf Anfechtung der Entscheidung geh\u00f6rt.</p> <p>M\u00f6chte die betroffene Person Rechte mit Bezug auf automatisierte Entscheidungen geltend machen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#i-recht-auf-widerruf-einer-datenschutzrechtlichen-einwilligung","title":"i) Recht auf Widerruf einer datenschutzrechtlichen Einwilligung","text":"<p>Jede von der Verarbeitung personenbezogener Daten betroffene Person hat das vom Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber gew\u00e4hrte Recht, eine Einwilligung zur Verarbeitung personenbezogener Daten jederzeit zu widerrufen.</p> <p>M\u00f6chte die betroffene Person ihr Recht auf Widerruf einer Einwilligung geltend machen, kann sie sich hierzu jederzeit an einen Mitarbeiter des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen wenden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#6-datenschutzbestimmungen-zu-einsatz-und-verwendung-von-google-analytics-mit-anonymisierungsfunktion","title":"6. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Google Analytics (mit Anonymisierungsfunktion)","text":"<p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite die Komponente Google Analytics (mit Anonymisierungsfunktion) integriert. Google Analytics ist ein Web-Analyse-Dienst. Web-Analyse ist die Erhebung, Sammlung und Auswertung von Daten \u00fcber das Verhalten von Besuchern von Internetseiten. Ein Web-Analyse-Dienst erfasst unter anderem Daten dar\u00fcber, von welcher Internetseite eine betroffene Person auf eine Internetseite gekommen ist (sogenannte Referrer), auf welche Unterseiten der Internetseite zugegriffen oder wie oft und f\u00fcr welche Verweildauer eine Unterseite betrachtet wurde. Eine Web-Analyse wird \u00fcberwiegend zur Optimierung einer Internetseite und zur Kosten-Nutzen-Analyse von Internetwerbung eingesetzt.</p> <p>Betreibergesellschaft der Google-Analytics-Komponente ist die Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin, D04 E5W5, Ireland.</p> <p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche verwendet f\u00fcr die Web-Analyse \u00fcber Google Analytics den Zusatz \u201c_gat._anonymizeIp\u201d. Mittels dieses Zusatzes wird die IP-Adresse des Internetanschlusses der betroffenen Person von Google gek\u00fcrzt und anonymisiert, wenn der Zugriff auf unsere Internetseiten aus einem Mitgliedstaat der Europ\u00e4ischen Union oder aus einem anderen Vertragsstaat des Abkommens \u00fcber den Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraum erfolgt.</p> <p>Der Zweck der Google-Analytics-Komponente ist die Analyse der Besucherstr\u00f6me auf unserer Internetseite. Google nutzt die gewonnenen Daten und Informationen unter anderem dazu, die Nutzung unserer Internetseite auszuwerten, um f\u00fcr uns Online-Reports, welche die Aktivit\u00e4ten auf unseren Internetseiten aufzeigen, zusammenzustellen, und um weitere mit der Nutzung unserer Internetseite in Verbindung stehende Dienstleistungen zu erbringen.</p> <p>Google Analytics setzt ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person. Was Cookies sind, wurde oben bereits erl\u00e4utert. Mit Setzung des Cookies wird Google eine Analyse der Benutzung unserer Internetseite erm\u00f6glicht. Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine Google-Analytics-Komponente integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige Google-Analytics-Komponente veranlasst, Daten zum Zwecke der Online-Analyse an Google zu \u00fcbermitteln. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt Google Kenntnis \u00fcber personenbezogene Daten, wie der IP-Adresse der betroffenen Person, die Google unter anderem dazu dienen, die Herkunft der Besucher und Klicks nachzuvollziehen und in der Folge Provisionsabrechnungen zu erm\u00f6glichen.</p> <p>Mittels des Cookies werden personenbezogene Informationen, beispielsweise die Zugriffszeit, der Ort, von welchem ein Zugriff ausging und die H\u00e4ufigkeit der Besuche unserer Internetseite durch die betroffene Person, gespeichert. Bei jedem Besuch unserer Internetseiten werden diese personenbezogenen Daten, einschlie\u00dflich der IP-Adresse des von der betroffenen Person genutzten Internetanschlusses, an Google in den Vereinigten Staaten von Amerika \u00fcbertragen. Diese personenbezogenen Daten werden durch Google in den Vereinigten Staaten von Amerika gespeichert. Google gibt diese \u00fcber das technische Verfahren erhobenen personenbezogenen Daten unter Umst\u00e4nden an Dritte weiter.</p> <p>Die betroffene Person kann die Setzung von Cookies durch unsere Internetseite, wie oben bereits dargestellt, jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindern und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprechen. Eine solche Einstellung des genutzten Internetbrowsers w\u00fcrde auch verhindern, dass Google ein Cookie auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person setzt. Zudem kann ein von Google Analytics bereits gesetzter Cookie jederzeit \u00fcber den Internetbrowser oder andere Softwareprogramme gel\u00f6scht werden.</p> <p>Ferner besteht f\u00fcr die betroffene Person die M\u00f6glichkeit, einer Erfassung der durch Google Analytics erzeugten, auf eine Nutzung dieser Internetseite bezogenen Daten sowie der Verarbeitung dieser Daten durch Google zu widersprechen und eine solche zu verhindern. Hierzu muss die betroffene Person ein Browser-Add-On unter dem Link https://tools.google.com/dlpage/gaoptout herunterladen und installieren. Dieses Browser-Add-On teilt Google Analytics \u00fcber JavaScript mit, dass keine Daten und Informationen zu den Besuchen von Internetseiten an Google Analytics \u00fcbermittelt werden d\u00fcrfen. Die Installation des Browser-Add-Ons wird von Google als Widerspruch gewertet. Wird das informationstechnologische System der betroffenen Person zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt gel\u00f6scht, formatiert oder neu installiert, muss durch die betroffene Person eine erneute Installation des Browser-Add-Ons erfolgen, um Google Analytics zu deaktivieren. Sofern das Browser-Add-On durch die betroffene Person oder einer anderen Person, die ihrem Machtbereich zuzurechnen ist, deinstalliert oder deaktiviert wird, besteht die M\u00f6glichkeit der Neuinstallation oder der erneuten Aktivierung des Browser-Add-Ons.</p> <p>Weitere Informationen und die geltenden Datenschutzbestimmungen von Google k\u00f6nnen unter https://www.google.de/intl/de/policies/privacy/ und unter http://www.google.com/analytics/terms/de.html abgerufen werden. Google Analytics wird unter diesem Link https://www.google.com/intl/de_de/analytics/ genauer erl\u00e4utert.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#7-datenschutzbestimmungen-zu-einsatz-und-verwendung-von-instagram","title":"7. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Instagram","text":"<p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten des Dienstes Instagram integriert. Instagram ist ein Dienst, der als audiovisuelle Plattform zu qualifizieren ist und den Nutzern das Teilen von Fotos und Videos und zudem eine Weiterverbreitung solcher Daten in anderen sozialen Netzwerken erm\u00f6glicht.</p> <p>Betreibergesellschaft der Dienste von Instagram ist die Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2 Ireland.</p> <p>Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine Instagram-Komponente (Insta-Button) integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige Instagram-Komponente veranlasst, eine Darstellung der entsprechenden Komponente von Instagram herunterzuladen. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt Instagram Kenntnis dar\u00fcber, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite durch die betroffene Person besucht wird.</p> <p>Sofern die betroffene Person gleichzeitig bei Instagram eingeloggt ist, erkennt Instagram mit jedem Aufruf unserer Internetseite durch die betroffene Person und w\u00e4hrend der gesamten Dauer des jeweiligen Aufenthaltes auf unserer Internetseite, welche konkrete Unterseite die betroffene Person besucht. Diese Informationen werden durch die Instagram-Komponente gesammelt und durch Instagram dem jeweiligen Instagram-Account der betroffenen Person zugeordnet. Bet\u00e4tigt die betroffene Person einen der auf unserer Internetseite integrierten Instagram-Buttons, werden die damit \u00fcbertragenen Daten und Informationen dem pers\u00f6nlichen Instagram-Benutzerkonto der betroffenen Person zugeordnet und von Instagram gespeichert und verarbeitet.</p> <p>Instagram erh\u00e4lt \u00fcber die Instagram-Komponente immer dann eine Information dar\u00fcber, dass die betroffene Person unsere Internetseite besucht hat, wenn die betroffene Person zum Zeitpunkt des Aufrufs unserer Internetseite gleichzeitig bei Instagram eingeloggt ist; dies findet unabh\u00e4ngig davon statt, ob die betroffene Person die Instagram-Komponente anklickt oder nicht. Ist eine derartige \u00dcbermittlung dieser Informationen an Instagram von der betroffenen Person nicht gewollt, kann diese die \u00dcbermittlung dadurch verhindern, dass sie sich vor einem Aufruf unserer Internetseite aus ihrem Instagram-Account ausloggt.</p> <p>Weitere Informationen und die geltenden Datenschutzbestimmungen von Instagram k\u00f6nnen unter https://help.instagram.com/155833707900388 und https://www.instagram.com/about/legal/privacy/ abgerufen werden.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#8-datenschutzbestimmungen-zu-einsatz-und-verwendung-von-linkedin","title":"8. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von LinkedIn","text":"<p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten der LinkedIn Corporation integriert. LinkedIn ist ein Internetbasiertes soziales Netzwerk, das eine Konnektierung der Nutzer mit bestehenden Gesch\u00e4ftskontakten sowie das Kn\u00fcpfen von neuen Businesskontakten erm\u00f6glicht. \u00dcber 400 Millionen registrierte Personen nutzen LinkedIn in mehr als 200 L\u00e4ndern. Damit ist LinkedIn derzeit die gr\u00f6\u00dfte Plattform f\u00fcr Businesskontakte und eine der meistbesuchten Internetseiten der Welt.</p> <p>Betreibergesellschaft von LinkedIn ist die LinkedIn Corporation, 2029 Stierlin Court Mountain View, CA 94043, USA. F\u00fcr Datenschutzangelegenheiten au\u00dferhalb der USA ist LinkedIn Ireland, Privacy Policy Issues, Wilton Plaza, Wilton Place, Dublin 2, Ireland, zust\u00e4ndig.</p> <p>Bei jedem einzelnen Abruf unserer Internetseite, die mit einer LinkedIn-Komponente (LinkedIn-Plug-In) ausgestattet ist, veranlasst diese Komponente, dass der von der betroffenen Person verwendete Browser eine entsprechende Darstellung der Komponente von LinkedIn herunterl\u00e4dt. Weitere Informationen zu den LinkedIn-Plug-Ins k\u00f6nnen unter https://developer.linkedin.com/plugins abgerufen werden. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt LinkedIn Kenntnis dar\u00fcber, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite durch die betroffene Person besucht wird.</p> <p>Sofern die betroffene Person gleichzeitig bei LinkedIn eingeloggt ist, erkennt LinkedIn mit jedem Aufruf unserer Internetseite durch die betroffene Person und w\u00e4hrend der gesamten Dauer des jeweiligen Aufenthaltes auf unserer Internetseite, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite die betroffene Person besucht. Diese Informationen werden durch die LinkedIn-Komponente gesammelt und durch LinkedIn dem jeweiligen LinkedIn-Account der betroffenen Person zugeordnet. Bet\u00e4tigt die betroffene Person einen auf unserer Internetseite integrierten LinkedIn-Button, ordnet LinkedIn diese Information dem pers\u00f6nlichen LinkedIn-Benutzerkonto der betroffenen Person zu und speichert diese personenbezogenen Daten.</p> <p>LinkedIn erh\u00e4lt \u00fcber die LinkedIn-Komponente immer dann eine Information dar\u00fcber, dass die betroffene Person unsere Internetseite besucht hat, wenn die betroffene Person zum Zeitpunkt des Aufrufes unserer Internetseite gleichzeitig bei LinkedIn eingeloggt ist; dies findet unabh\u00e4ngig davon statt, ob die betroffene Person die LinkedIn-Komponente anklickt oder nicht. Ist eine derartige \u00dcbermittlung dieser Informationen an LinkedIn von der betroffenen Person nicht gewollt, kann diese die \u00dcbermittlung dadurch verhindern, dass sie sich vor einem Aufruf unserer Internetseite aus ihrem LinkedIn-Account ausloggt.</p> <p>LinkedIn bietet unter https://www.linkedin.com/psettings/guest-controls die M\u00f6glichkeit, E-Mail-Nachrichten, SMS-Nachrichten und zielgerichtete Anzeigen abzubestellen sowie Anzeigen-Einstellungen zu verwalten. LinkedIn nutzt ferner Partner wie Quantcast, Google Analytics, BlueKai, DoubleClick, Nielsen, Comscore, Eloqua und Lotame, die Cookies setzen k\u00f6nnen. Solche Cookies k\u00f6nnen unter https://www.linkedin.com/legal/cookie-policy abgelehnt werden. Die geltenden Datenschutzbestimmungen von LinkedIn sind unter https://www.linkedin.com/legal/privacy-policy abrufbar. Die Cookie-Richtlinie von LinkedIn ist unter https://www.linkedin.com/legal/cookie-policy abrufbar.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#9-datenschutzbestimmungen-zu-einsatz-und-verwendung-von-twitter","title":"9. Datenschutzbestimmungen zu Einsatz und Verwendung von Twitter","text":"<p>Der f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortliche hat auf dieser Internetseite Komponenten von Twitter integriert. Twitter ist ein multilingualer \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher Mikroblogging-Dienst, auf welchem die Nutzer sogenannte Tweets, also Kurznachrichten, die auf 280 Zeichen begrenzt sind, ver\u00f6ffentlichen und verbreiten k\u00f6nnen. Diese Kurznachrichten sind f\u00fcr jedermann, also auch f\u00fcr nicht bei Twitter angemeldete Personen abrufbar. Die Tweets werden aber auch den sogenannten Followern des jeweiligen Nutzers angezeigt. Follower sind andere Twitter-Nutzer, die den Tweets eines Nutzers folgen. Ferner erm\u00f6glicht Twitter \u00fcber Hashtags, Verlinkungen oder Retweets die Ansprache eines breiten Publikums.</p> <p>Betreibergesellschaft von Twitter International Company, One Cumberland Place, Fenian Street Dublin 2, D02 AX07, Ireland.</p> <p>Durch jeden Aufruf einer der Einzelseiten dieser Internetseite, die durch den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen betrieben wird und auf welcher eine Twitter-Komponente (Twitter-Button) integriert wurde, wird der Internetbrowser auf dem informationstechnologischen System der betroffenen Person automatisch durch die jeweilige Twitter-Komponente veranlasst, eine Darstellung der entsprechenden Twitter-Komponente von Twitter herunterzuladen. Weitere Informationen zu den Twitter-Buttons sind unter https://about.twitter.com/de/resources/buttons abrufbar. Im Rahmen dieses technischen Verfahrens erh\u00e4lt Twitter Kenntnis dar\u00fcber, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite durch die betroffene Person besucht wird. Zweck der Integration der Twitter-Komponente ist es, unseren Nutzern eine Weiterverbreitung der Inhalte diese Internetseite zu erm\u00f6glichen, diese Internetseite in der digitalen Welt bekannt zu machen und unsere Besucherzahlen zu erh\u00f6hen.</p> <p>Sofern die betroffene Person gleichzeitig bei Twitter eingeloggt ist, erkennt Twitter mit jedem Aufruf unserer Internetseite durch die betroffene Person und w\u00e4hrend der gesamten Dauer des jeweiligen Aufenthaltes auf unserer Internetseite, welche konkrete Unterseite unserer Internetseite die betroffene Person besucht. Diese Informationen werden durch die Twitter-Komponente gesammelt und durch Twitter dem jeweiligen Twitter-Account der betroffenen Person zugeordnet. Bet\u00e4tigt die betroffene Person einen der auf unserer Internetseite integrierten Twitter-Buttons, werden die damit \u00fcbertragenen Daten und Informationen dem pers\u00f6nlichen Twitter-Benutzerkonto der betroffenen Person zugeordnet und von Twitter gespeichert und verarbeitet.</p> <p>Twitter erh\u00e4lt \u00fcber die Twitter-Komponente immer dann eine Information dar\u00fcber, dass die betroffene Person unsere Internetseite besucht hat, wenn die betroffene Person zum Zeitpunkt des Aufrufs unserer Internetseite gleichzeitig bei Twitter eingeloggt ist; dies findet unabh\u00e4ngig davon statt, ob die betroffene Person die Twitter-Komponente anklickt oder nicht. Ist eine derartige \u00dcbermittlung dieser Informationen an Twitter von der betroffenen Person nicht gewollt, kann diese die \u00dcbermittlung dadurch verhindern, dass sie sich vor einem Aufruf unserer Internetseite aus ihrem Twitter-Account ausloggt.</p> <p>Die geltenden Datenschutzbestimmungen von Twitter sind unter https://twitter.com/privacy?lang=de abrufbar.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#10-rechtsgrundlage-der-verarbeitung","title":"10. Rechtsgrundlage der Verarbeitung","text":"<p>Art. 6 I lit. a DS-GVO dient unserem Unternehmen als Rechtsgrundlage f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge, bei denen wir eine Einwilligung f\u00fcr einen bestimmten Verarbeitungszweck einholen. Ist die Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, erforderlich, wie dies beispielsweise bei Verarbeitungsvorg\u00e4ngen der Fall ist, die f\u00fcr eine Lieferung von Waren oder die Erbringung einer sonstigen Leistung oder Gegenleistung notwendig sind, so beruht die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. b DS-GVO. Gleiches gilt f\u00fcr solche Verarbeitungsvorg\u00e4nge die zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich sind, etwa in F\u00e4llen von Anfragen zur unseren Produkten oder Leistungen. Unterliegt unser Unternehmen einer rechtlichen Verpflichtung durch welche eine Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich wird, wie beispielsweise zur Erf\u00fcllung steuerlicher Pflichten, so basiert die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. c DS-GVO. In seltenen F\u00e4llen k\u00f6nnte die Verarbeitung von personenbezogenen Daten erforderlich werden, um lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen nat\u00fcrlichen Person zu sch\u00fctzen. Dies w\u00e4re beispielsweise der Fall, wenn ein Besucher in unserem Betrieb verletzt werden w\u00fcrde und daraufhin sein Name, sein Alter, seine Krankenkassendaten oder sonstige lebenswichtige Informationen an einen Arzt, ein Krankenhaus oder sonstige Dritte weitergegeben werden m\u00fcssten. Dann w\u00fcrde die Verarbeitung auf Art. 6 I lit. d DS-GVO beruhen. Letztlich k\u00f6nnten Verarbeitungsvorg\u00e4nge auf Art. 6 I lit. f DS-GVO beruhen. Auf dieser Rechtsgrundlage basieren Verarbeitungsvorg\u00e4nge, die von keiner der vorgenannten Rechtsgrundlagen erfasst werden, wenn die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres Unternehmens oder eines Dritten erforderlich ist, sofern die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen nicht \u00fcberwiegen. Solche Verarbeitungsvorg\u00e4nge sind uns insbesondere deshalb gestattet, weil sie durch den Europ\u00e4ischen Gesetzgeber besonders erw\u00e4hnt wurden. Er vertrat insoweit die Auffassung, dass ein berechtigtes Interesse anzunehmen sein k\u00f6nnte, wenn die betroffene Person ein Kunde des Verantwortlichen ist (Erw\u00e4gungsgrund 47 Satz 2 DS-GVO).</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#11-berechtigte-interessen-an-der-verarbeitung-die-von-dem-verantwortlichen-oder-einem-dritten-verfolgt-werden","title":"11. Berechtigte Interessen an der Verarbeitung, die von dem Verantwortlichen oder einem Dritten verfolgt werden","text":"<p>Basiert die Verarbeitung personenbezogener Daten auf Artikel 6 I lit. f DS-GVO ist unser berechtigtes Interesse die Durchf\u00fchrung unserer Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit zugunsten des Wohlergehens all unserer Mitarbeiter und unserer Anteilseigner.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#12-dauer-fur-die-die-personenbezogenen-daten-gespeichert-werden","title":"12. Dauer, f\u00fcr die die personenbezogenen Daten gespeichert werden","text":"<p>Das Kriterium f\u00fcr die Dauer der Speicherung von personenbezogenen Daten ist die jeweilige gesetzliche Aufbewahrungsfrist. Nach Ablauf der Frist werden die entsprechenden Daten routinem\u00e4\u00dfig gel\u00f6scht, sofern sie nicht mehr zur Vertragserf\u00fcllung oder Vertragsanbahnung erforderlich sind.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#13-gesetzliche-oder-vertragliche-vorschriften-zur-bereitstellung-der-personenbezogenen-daten-erforderlichkeit-fur-den-vertragsabschluss-verpflichtung-der-betroffenen-person-die-personenbezogenen-daten-bereitzustellen-mogliche-folgen-der-nichtbereitstellung","title":"13. Gesetzliche oder vertragliche Vorschriften zur Bereitstellung der personenbezogenen Daten; Erforderlichkeit f\u00fcr den Vertragsabschluss; Verpflichtung der betroffenen Person, die personenbezogenen Daten bereitzustellen; m\u00f6gliche Folgen der Nichtbereitstellung","text":"<p>Wir kl\u00e4ren Sie dar\u00fcber auf, dass die Bereitstellung personenbezogener Daten zum Teil gesetzlich vorgeschrieben ist (z.B. Steuervorschriften) oder sich auch aus vertraglichen Regelungen (z.B. Angaben zum Vertragspartner) ergeben kann. Mitunter kann es zu einem Vertragsschluss erforderlich sein, dass eine betroffene Person uns personenbezogene Daten zur Verf\u00fcgung stellt, die in der Folge durch uns verarbeitet werden m\u00fcssen. Die betroffene Person ist beispielsweise verpflichtet uns personenbezogene Daten bereitzustellen, wenn unser Unternehmen mit ihr einen Vertrag abschlie\u00dft. Eine Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten h\u00e4tte zur Folge, dass der Vertrag mit dem Betroffenen nicht geschlossen werden k\u00f6nnte. Vor einer Bereitstellung personenbezogener Daten durch den Betroffenen muss sich der Betroffene an einen unserer Mitarbeiter wenden. Unser Mitarbeiter kl\u00e4rt den Betroffenen einzelfallbezogen dar\u00fcber auf, ob die Bereitstellung der personenbezogenen Daten gesetzlich oder vertraglich vorgeschrieben oder f\u00fcr den Vertragsabschluss erforderlich ist, ob eine Verpflichtung besteht, die personenbezogenen Daten bereitzustellen, und welche Folgen die Nichtbereitstellung der personenbezogenen Daten h\u00e4tte.</p>"},{"location":"pages/impressum/index-old/#14-bestehen-einer-automatisierten-entscheidungsfindung","title":"14. Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung","text":"<p>Als verantwortungsbewusstes Unternehmen verzichten wir auf eine automatische Entscheidungsfindung oder ein Profiling.</p>"},{"location":"pages/linux/blkdiscard/","title":"blkdiscard","text":"<p>MMC CMD38</p> <pre><code>blkdiscard --secure /dev/device\n</code></pre> <p>wear leveling</p>"},{"location":"pages/linux/cryptsetup/","title":"cryptsetup","text":"<p>cryptocontainer erstellen: <pre><code>truncate -s &lt;size&gt; &lt;containerfile&gt;\necho -n &lt;password&gt; | cryptsetup -c aes-xts-plain64 -s 512 -h sha512 -y luksFormat &lt;containerfile&gt; -d -\n</code></pre></p> <p>\u00f6ffnen so: <pre><code>echo -n &lt;password&gt; | sudo /usr/sbin/cryptsetup luksOpen &lt;containerfile&gt; &lt;cryptdevicename&gt; -d -\n</code></pre></p>"},{"location":"pages/linux/fstab/","title":"fstab","text":"/etc/fstab<pre><code>tmpfs /tmp tmpfs size=100M,noatime,lazytime,nodev,nosuid,mode=1777\ntmpfs /var/log tmpfs size=50M,noatime,lazytime,nodev,nosuid\ntmpfs /media tmpfs size=20M,noatime,lazytime,nodev,nosuid,mode=1777\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/gadget/","title":"Mass Storage","text":""},{"location":"pages/linux/gadget/#serial","title":"Serial","text":"/etc/systemd/system/usbcon.service<pre><code>[Unit]\nDescription=USB console on ttyGS0\n\n#ConditionKernelCommandLine=usbcon\n\n[Service]\nType=oneshot\nRemainAfterExit=yes\n\nExecStart=/sbin/modprobe g_serial\nExecStart=/bin/systemctl start serial-getty@ttyGS0.service\n\nExecStop=/bin/systemctl stop serial-getty@ttyGS0.service\nExecStop=/sbin/modprobe -r g_serial\n\n[Install]\nWantedBy=getty.target\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/i2c/","title":"I2C Bus aktivieren","text":"/boot/dietpiEnv.txt<pre><code>overlay= ... i2c0 i2c2\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/i2c/#clock-auf-1m-hoch-setzten","title":"Clock auf 1M hoch setzten","text":"<p>in /boot/...? <pre><code>sudo dtc -I dtb -O dts sun8i-h3-nanopi-neo.dtb -o sun8i-h3-nanopi-neo.dts\n</code></pre></p> <p>Edit section in *.dts and recompile the dts:</p> <pre><code>dtc -I dts -O dtb sun8i-h3-nanopi-neo.dts -o sun8i-h3-nanopi-neo.dtb\n</code></pre> <p>The original dtb had no clock frequency entries for any of the i2c buses: i2c0 (i2c@01c2ac00), i2c1 (i2c@01c2b000) and i2c2 (i2c@01c2b400). Add a line to the i2c@01c2b000 (i2c) section (or whichever bus you're wishing to change):</p> <pre><code>clock-frequency = &lt;0xF4240&gt;;\n</code></pre> <p>400 khz: &lt;0x61A80&gt;  1000 khz: &lt;0xF4240&gt;</p>"},{"location":"pages/linux/i2c/#beispiel","title":"Beispiel","text":"sun8i-h3-nanopi-neo.dts<pre><code>i2c@1c2ac00 {\n    compatible = \"allwinner,sun6i-a31-i2c\";\n    reg = &lt;0x1c2ac00 0x400&gt;;\n    interrupts = &lt;0x00 0x06 0x04&gt;;\n    clocks = &lt;0x03 0x3b&gt;;\n    resets = &lt;0x03 0x2e&gt;;\n    pinctrl-names = \"default\";\n    pinctrl-0 = &lt;0x1a&gt;;\n    status = \"disabled\";\n    #address-cells = &lt;0x01&gt;;\n    #size-cells = &lt;0x00&gt;;\n    phandle = &lt;0x67&gt;;\n    clock-frequency = &lt;0xF4240&gt;;\n};\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/","title":"Linux Host","text":"<p>DietPi</p> <p>Kernel auf 6.1.53-current-sunxi  gefreezt</p>"},{"location":"pages/linux/no-root/","title":"sudoers File","text":"/etc/fstab<pre><code># Allow members of group sudo to execute any command\n%sudo   ALL=(ALL:ALL) ALL\n\ndietpi ALL=(ALL) NOPASSWD: /home/dietpi/agent-shredder-stager/scripts/as-crypts$\ndietpi ALL=(ALL) NOPASSWD: /home/dietpi/agent-shredder-stager/scripts/as-gadget\ndietpi ALL=(ALL) NOPASSWD: /home/dietpi/agent-shredder-stager/scripts/as-utils\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/no-root/#polkit-fur-udisks","title":"polkit f\u00fcr udisks","text":"<p>/etc/polkit-1/rules.d/10-udisks2.rules<pre><code>// See the polkit(8) man page for more information\n// about configuring polkit.\n\n// Allow udisks2 to mount devices without authentication\n// for users in the \"storage\" group.\npolkit.addRule(function(action, subject) {\n    if ((action.id == \"org.freedesktop.udisks2.filesystem-mount-system\" ||\n         action.id == \"org.freedesktop.udisks2.filesystem-mount\" ||\n         action.id == \"org.freedesktop.udisks2.filesystem-mount-other-seat\") &amp;&amp;\n        subject.isInGroup(\"storage\")) {\n        return polkit.Result.YES;\n    }\n});\n</code></pre> <pre><code>groupadd storage\nusermod --append --groups storage dietpi\nsystemctl restart polkit.service\n</code></pre></p>"},{"location":"pages/linux/no-root/#keyboard","title":"keyboard","text":"<p>for python lib keyboard</p> <pre><code>sudo chmod +0666 /dev/uinput\n</code></pre> <p>/etc/udev/rules.d/12-input.rules<pre><code>SUBSYSTEM==\"input\", MODE=\"0666\" GROUP=\"plugdev\"\nSUBSYSTEM==\"misc\", MODE=\"0666\" GROUP=\"plugdev\"\nSUBSYSTEM==\"tty\", MODE=\"0666\" GROUP=\"plugdev\"\n</code></pre> <pre><code>loginctl terminate-user $USER\n</code></pre> logout/login/reboot</p>"},{"location":"pages/linux/no-root/#groups","title":"Groups","text":"<pre><code>sudo usermod -a -G tty,input,disk,i2c,storage dietpi\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/rsync/","title":"rsync","text":"<pre><code>rsync -avWS --no-compress --info=progress2 --outbuf=L &lt;source&gt; &lt;destination&gt;\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/secure-boot/","title":"Verified Boot","text":""},{"location":"pages/linux/secure-boot/#secure-boot","title":"Secure Boot","text":""},{"location":"pages/linux/secure-boot/#fel","title":"FEL","text":""},{"location":"pages/linux/systemd/","title":"Agent Shredder Service","text":"/etc/systemd/system/agent-shredder.service<pre><code>[Unit]\nDescription=Agent Shredder\nAfter=local-fs.target\nBefore=network.target\n\n[Service]\nType=simple\nRemainAfterExit=yes\nUser=root\nExecStart=/home/dietpi/agent-shredder-stager/stager.py\n\n[Install]\nWantedBy=network.target\n</code></pre>"},{"location":"pages/linux/udisks/","title":"udisks","text":"<p>zum mounten nutze ich <pre><code>udisksctl mount -b /dev/sda1\n</code></pre></p>"},{"location":"en/","title":"Agent Shredder Documentation","text":""},{"location":"en/pages/app/helper/","title":"Helper","text":"<p><code>binary_helper.py</code> <code>bytesizes.py</code> <code>exfat_dir_size.py</code> <code>subp.py</code></p>"}]}